{
    "data": [
        {
            "whenHappened": "2024:09:27/19:42",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, \u00een fa\u021ba Ministerului Justi\u021biei",
            "title": "Protest \u00een fa\u021ba Ministerului Justi\u021biei: \u201eCerem dreptate pentru toate femeile abuzate\u201d (VIDEO)",
            "description": "Mai multe femei s-au adunat \u00een fa\u021ba Ministerului Justi\u021biei unde au protestat. Acestea au organizat o manifesta\u021bie \u00eempotriva abuzurilor \u0219i violen\u021bei asupra femeilor. 27 septembrie 2024, 19:42 \u30fb Diana Lati\u0219 Protestul a avut loc \u00een fa\u021ba cl\u0103dirii Ministerului Justi\u021biei. Manifestan\u021bii \u0219i-au ar\u0103tat nemul\u021bumirea cu privire la \u201einactivitatea autorit\u0103\u021bilor \u0219i a persoanelor din justi\u021bie care ofer\u0103 libertatea agresorilor\u201d. Protestatarii au venit cu pancarte \u0219i scandau \u201eCerem dreptate pentru toate femeile abuzate\u201d. Sursa video/TG: Proteste \u00een Moldova CONTEXT. Manifesta\u021bia are loc \u00een contextul \u00een care recent, un grup de b\u0103rba\u021bi au violat repetat o femeie din Str\u0103\u0219eni. Suspec\u021bii ar fi intrat abuziv \u00een casa victimei, ar fi impus-o s\u0103 consume presupuse substan\u021be narcotice \u0219i ar fi abuzat-o fizic repetat.",
            "category": "Protest",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/a8974913b3ac87bbc91633573d62a94164207369/public/fit_1280",
            "danger_level": "75.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:09:25/18:57",
            "location": "Raionul Str\u0103\u0219eni, satul R\u0103deni",
            "title": "O femeie din Str\u0103\u0219eni, violat\u0103 \u00een grup de trei b\u0103rba\u021bi. A fost intentat\u0103 o cauz\u0103 penal\u0103",
            "description": "O femeie \u00een v\u00e2rst\u0103 de 30 de ani ar fi fost abuzat\u0103 fizic \u0219i violat\u0103 repetat de c\u0103tre trei b\u0103rba\u021bi. Cazul a fost \u00eenregistrat la 7 septembrie, \u00een satul R\u0103deni din raionul Str\u0103\u0219eni. Pe caz, a fost intentat\u0103 o cauz\u0103 penal\u0103, a declarat pentru AGORA purt\u0103toarea de cuv\u00e2nt a Procuraturii Generale, Violina Moraru. Potrivit Ziarului de Gard\u0103, o femeie de 30 de ani din raionul Str\u0103\u0219eni ar fi fost violat\u0103 \u00een grup de c\u0103tre doi fra\u021bi \u0219i un cumnat. Suspec\u021bii ar fi intrat abuziv \u00een casa victimei, ar fi impus-o s\u0103 consume presupuse substan\u021be narcotice \u0219i ar fi violat-o repetat, folosindu-se de amenin\u021b\u0103ri. \u201eSe simte r\u0103u, nu vorbe\u0219te, nu iese din cas\u0103, nu m\u0103n\u00e2nc\u0103. Ar fi avut nevoie de spitalizare, dar nu are bani\u201d, a declarat o surs\u0103 ZdG. \u00cen prezent, femeia s-ar afla la un centru de plasament pentru victimele violen\u021bei. Purt\u0103toarea de cuv\u00e2nt a Procuraturii Generale, Violina Moraru, a comunicat pentru AGORA c\u0103 organul de urm\u0103rire penal\u0103 a intentat o cauz\u0103 penal\u0103 pe acest caz. \u00cen privin\u021ba suspec\u021bilor, au fost aplicate m\u0103surile de arest preventiv, arest la domiciliu \u0219i control judiciar. Procurorul de caz a contestat \u00eencheierea judec\u0103torului de instruc\u021bie \u0219i a solicitat plasarea tuturor \u00eenvinui\u021bilor \u00een arest preventiv pentru 30 de zile. Totu\u0219i, Curtea de Apel ar fi respins recursul procurorului \u0219i a men\u021binut \u00eencheierea primei instan\u021be. Au fost dispuse expertizele relevante \u0219i au fost \u00eentreprinse \u0219i alte ac\u021biuni necesare pentru acumularea probatoriului. Urm\u0103rirea penal\u0103 continu\u0103. CONTEXT. \u00cen luna septembrie, \u00een mediul online, a ap\u0103rut informa\u021bia c\u0103 o minor\u0103 de 12 ani a n\u0103scut un copil. Asta dup\u0103 ce ar fi fost violat\u0103 de cei doi fra\u021bi mai mari. Cauza penal\u0103 a fost expediat\u0103 \u00een instan\u021ba de judecat\u0103, iar inculpa\u021bii au fost acuza\u021bi de viol.",
            "category": "Sexual Harassment",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "100.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:09:23/20:53",
            "location": "Raionul Orhei",
            "title": "Un copil de 10 ani, filmat \u00een timp ce conduce ma\u0219ina prin localitate (VIDEO)",
            "description": "\u00cen spa\u021biul public au ap\u0103rut imagini \u00een care un b\u0103iat minor conduce un autoturism printr-o localitate. Tat\u0103l b\u0103iatului se afla pe bancheta de al\u0103turi. Poli\u021bia s-a autosesizat pe acest caz. 23 septembrie 2024, 20:53 \u30fb Diana Lati\u0219 Cazul s-a produs \u00een raionul Orhei. Oamenii legii au stabilit c\u0103 minorul care se afla la volanul autoturismului avea v\u00e2rsta de 10 ani. Mai mult, automobilul nu avea asigurare \u0219i nici nu a trecut inspec\u021bia tehnic\u0103 periodic\u0103. Tat\u0103l b\u0103iatului, care era pasager \u00een moment ce minorul conducea, a fost sanc\u021bionat pentru c\u0103 a \u00eencredin\u021bat conducerea vehiculului unei persoane f\u0103r\u0103 drept de a conduce, pentru conducerea unui vehicul care nu a trecut revizia tehnic\u0103 \u0219i pentru lipsa poli\u021bei de asigurare obligatorie de r\u0103spundere civil\u0103 auto. Men\u021bion\u0103m c\u0103 aceasta nu este prima dat\u0103 c\u00e2nd un minor este filmat \u00een timp ce conducea un vehicul. Anterior, o fat\u0103 a fost filmat\u0103 de tat\u0103l s\u0103u \u00een timp ce era la volanul ma\u0219inii.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "[LOC GOL]",
            "danger_level": "68.5",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:09:14/19:56",
            "location": "Moldova, Chi\u0219in\u0103u, Teatrul de Oper\u0103 \u0219i Balet \u201eMaria Bie\u0219u\u201d",
            "title": "\u201ePl\u00e2nge opera din Chi\u0219in\u0103u\u201d. Ploaia a r\u0103zb\u0103tut \u00een Teatrul de Oper\u0103 \u0219i Balet (VIDEO)",
            "description": "Teatrul de Oper\u0103 \u0219i Balet \u201eMaria Bie\u0219u\u201d nu a r\u0103mas nep\u0103truns de ploile toren\u021biale din 14 septembrie. \u201eTrebuie s\u0103 ac\u021bion\u0103m rapid, s\u0103 nu pierdem \u0219i unicul teatru de oper\u0103 \u0219i balet\u201d. Este mesajul publicat pe re\u021bele de director artistic al institu\u021biei, Cristian Sp\u0103taru. 14 septembrie 2024, 19:56 \u30fb Olga Scripnic \u00cen urma ploilor toren\u021biale din 14 septembrie curent, apa a p\u0103truns \u00een Teatrului de Oper\u0103 \u0219i Balet. Despre acest aspect scrie directorul artistic Cristian Sp\u0103taru. Amintim c\u0103, \u00een urma ploilor toren\u021biale din sudul \u0219i centrul \u021b\u0103rii, a fost activat\u0103 pentru 72 de ore celula de criz\u0103. Cele mai afectate sunt raioanele Leova \u0219i Cantemir, dar situa\u021bii complicate sunt \u0219i \u00een raioanele Ialoveni, Chi\u0219in\u0103u \u0219i Str\u0103\u0219eni. \u00cen satul Romanovca, din raionul Leova, dou\u0103 poduri au fost deteriorate \u0219i dou\u0103 iazuri s-au deversat, din cauza digurilor rupte. Au fost raportate 138 de interven\u021bii dintre care 136 sunt \u00een desf\u0103\u0219urare, majoritatea lucr\u0103rilor fiind pomparea apei, deblocarea drumurilor \u0219i defri\u0219area copacilor.",
            "category": "Flood",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "30.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:09:06/12:01",
            "location": "Edine\u021b",
            "title": "Un b\u0103rbat ar fi fost \u00eencarcerat \u00eentr\\-o cu\u0219c\u0103 de lemn. Cazul este investigat de Procuratur\u0103",
            "description": "Un b\u0103rbat ar fi fost \u00eencarcerat \u00eentr-o cu\u0219c\u0103 de lemn. Cazul este investigat de Procuratur\u0103 Un b\u0103rbat, diagnosticat cu dizabilitate sever\u0103, ar fi devenit victima unei priva\u021biuni ilegale de libertate. Mai exact, acesta ar fi fost \u00eencarcerat \u00eentr-o cu\u0219c\u0103 din lemn. Cazul a fost sesizat de un consilier municipal din raionul Edine\u021b, comunic\u0103 Procuratura General\u0103. 6 septembrie 2024, 12:01 \u30fb Olga Scripnic Totul se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een contextul \u00een care, Procuratura Edine\u021b anun\u021b\u0103 c\u0103 a recep\u021bionat o sesizare de la un consilier municipal din Edine\u021b, referitoare la o fotografie plasat\u0103 la data de 10 iulie pe re\u021belele de socializare. \u00cen imagine ap\u0103rea o persoan\u0103 \u00eencarcerat\u0103 \u00eentr-o cu\u0219c\u0103 din lemn. \u00cen urma investiga\u021biilor preliminare, s-a constatat c\u0103 victima este un b\u0103rbat \u00een v\u00e2rst\u0103 de 43 de ani, diagnosticat cu un grad sever de dizabilitate. Procuratura, \u00een comun cu organul de urm\u0103rire penal\u0103 va \u00eentreprinde toate ac\u021biunile relevante \u00een scopul elucid\u0103rii circumstan\u021belor \u0219i tragerea la r\u0103spundere a persoanelor culpabile. Autor: Procuratura General\u0103 a Republicii Moldova Publicitate Pe caz a fost pornit\u0103 o urm\u0103rire penal\u0103 pentru \u201epriva\u021biune ilegal\u0103 de libertate a unei persoane, profit\u00e2nd de starea de neputin\u021b\u0103 cunoscut\u0103 sau evident\u0103 a victimei, care se datoreaz\u0103, bolii, dizabilit\u0103\u021bii ori altui factor\u201d, comunic\u0103 Procuratura General\u0103.",
            "category": "Kidnapping",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "78.5",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:09:06/09:58",
            "location": "Satul Balabanu, raionul Taraclia",
            "title": "Grav accident rutier \u00een apropiere de Taraclia: Dou\u0103 persoane \u0219i-au pierdut via\u021ba, alte trei persoane au fost r\u0103nite",
            "description": "Dou\u0103 persoane \u0219i-au pierdut via\u021ba \u00eentr-un accident rutier, produs \u00een apropierea satului Balabanu, din raionul Taraclia. Alte trei persoane au fost r\u0103nite \u0219i au fost transportate la spital. La volanul automobilului s-ar fi aflat b\u0103rbatul care a decedat, potrivit unui comunicat al Poli\u021biei. 6 septembrie 2024, 9:58 \u30fb Marcela Vovc Potrivit Poli\u021biei, \u0219oferul automobilului nu ar fi p\u0103strat distan\u021ba \u0219i ar fi atins remorca unui camion, moment \u00een care ar fi pierdut controlul asupra ma\u0219inii, r\u0103sturn\u00e2ndu-se pe carosabil. Din informa\u021biile preliminare, \u0219oferul, \u00een v\u00e2rst\u0103 de 64 de ani \u0219i o femeie \u00een v\u00e2rst\u0103 de 62 de ani, au decedat \u00een urma impactului. Al\u021bi trei pasageri au fost r\u0103ni\u021bi \u0219i transporta\u021bi de urgen\u021b\u0103 la spital pentru \u00eengrijiri medicale. Urmeaz\u0103 s\u0103 se stabileasc\u0103 circumstan\u021bele exacte ale accidentului.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/2e7af9df64f1ba45f493bd97698fb0e588b75fd7/public/fit_1280",
            "danger_level": "60.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:29/20:27",
            "location": "Moldova, Chi\u0219in\u0103u, bulevardul \u0218tefan cel Mare \u0219i Sf\u00e2nt, tronsonul \u00eentre strada Mitropolit G. B\u0103nulescu-Bodoni \u0219i strada A. Pu\u0219kin",
            "title": "Circula\u021bia rutier\u0103, limitat\u0103 \u00een PMAN \u00een perioada Marii Dict\u0103ri Na\u021bionale",
            "description": "Circula\u021bia rutier\u0103 pe bulevardul \u0218tefan cel Mare, segmentul din Pia\u021ba Marii Adun\u0103ri Na\u021bionale din Chi\u0219in\u0103u, va fi limitat\u0103 \u00een contextul organiz\u0103rii Marii Dict\u0103ri Na\u021bionale. Zona va fi \u00eenchis\u0103 pentru perioada 30 august, ora 12:00 - 31 august, ora 14:00, informeaz\u0103 Regia Transport Electric. 29 august 2024, 20:27 \u30fb Irina Soltan \u00cen perioada men\u021bionat\u0103, circula\u021bia rutier\u0103 va fi sistat\u0103 pe bulevardul \u0218tefan cel Mare \u0219i Sf\u00e2nt, tronsonul cuprins \u00eentre strada Mitropolit G. B\u0103nulescu \u2013 Bodoni \u0219i strada A. Pu\u0219kin. Transportul public, troleibuzele \u0219i autobuzele care traverseaz\u0103 PMAN, va fi redirec\u021bionat pe str\u0103zile adiacente. Prin urmare, zona va fi ocolit\u0103 de troleibuzele 1, 4, 5, 8, 22, 34 \u0219i 35. La fel, \u00ee\u0219i vor schimba par\u021bial ruta autobuzele 5, 8, 9, 26 \u0219i 46. De altfel, \u0219i conduc\u0103torii auto care traverseaz\u0103 cartierele unde este anun\u021bat\u0103 suspendare de trafic rutier sunt \u00eendemna\u021bi s\u0103 ocoleasc\u0103 zona respectiv\u0103. CONTEXT. Amintim c\u0103 pentru al doilea an consecutiv, Ziua Limbii Rom\u00e2ne va fi marcat\u0103 printr-o Mare Dictare Na\u021bional\u0103, o competi\u021bie de cunoa\u0219tere a limbii rom\u00e2ne. Evenimentul va avea loc pe 31 august, \u00een Pia\u021ba Marii Adun\u0103ri Na\u021bionale, \u00eencep\u00e2nd cu ora 9:00. \u00cenregistr\u0103rile, pentru participarea la eveniment, au fost deschise \u00eenc\u0103 la 8 august. Anun\u021bul a fost f\u0103cut de Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii. \u00cen acest an, sunt oferit\u0103 locuri pentru 1.500 de persoane, iar, \u00een acest sens, vor fi amenajate 750 de b\u0103nci.",
            "category": "Road Block",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "2.5",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:25/",
            "location": "Raionul Orhei, \u00een apropierea localit\u0103\u021bii Peresecina, traseul R-6",
            "title": "\u201eAr fi ie\u0219it pe contrasens\u201d. Un accident rutier s-a produs \u00een raionul Orhei. Patru persoane, la spital",
            "description": "\u201eAr fi ie\u0219it pe contrasens\u201d. Un accident rutier s-a produs \u00een raionul Orhei. Patru persoane, la spital Un accident rutier s-a produs \u00een apropierea localit\u0103\u021bii Peresecina, din raionul Orhei. \u00cen urma accidentului patru persoane au fost transportate la spital. Preliminar, cauza impactului a fost ie\u0219irea pe contrasens a unui vehicul, comunic\u0103, pentru AGORA, ofi\u021bera de pres\u0103 Elena B\u0103etr\u0103u. 25 august 2024, 16:56 \u30fb Olga Scripnic Accidentul rutier s-a produs \u00een jurul orei 13:00, pe traseul R-6, \u00een apropierea localit\u0103\u021bii Peresecina. Preliminar oamenii legii au stabilit c\u0103 un \u0219ofer, de 64 de ani, deplas\u00e2ndu-se spre municipiul Chi\u0219in\u0103u, ar fi ie\u0219it pe contrasens \u0219i s-a tamponat frontal cu un alt vehicul, condus de un \u0219ofer de 36 de ani. Cel din urm\u0103 se deplasa regulamentar, \u00een direc\u021bia municipiului B\u0103l\u021bi, precizeaz\u0103, pentru AGORA, ofi\u021bera de pres\u0103 a Inspectoratului de Poli\u021bie Orhei, Elena B\u0103etr\u0103u. \u00cen urma accidentului, \u0219oferul de 64 de ani \u0219i trei pasageri cel\u0103lalt vehicul au fost transporta\u021bi la spital, pentru \u00eengrijiri medicale. Printre victime se num\u0103r\u0103 \u0219i doi minori. Totodat\u0103 ambii, conduc\u0103tori fiind supu\u0219i test\u0103rii alcooscopice s-a stabilit c\u0103 ambii nu consumaser\u0103 alcool. La moment se \u00eentreprind masuri pentru stabilirea tuturor circumstan\u021belor comiterii accidentului rutier. Autor: Elena B\u0103etr\u0103u, ofi\u021bera de pres\u0103 a Inspectoratului de Poli\u021bie Orhei Publicitate \u00cen urma impactului, pe traseul din zona Peresecina s-au format cozi de ma\u0219ini, iar traficul a fost \u00eengreunat. Vezi \u0219i: \u0218oferi filma\u021bi cum \u00eencalc\u0103 legea. Poli\u021bia: \u201ePot fi ultimele secunde din via\u021ba ta\u201d CONTEXT. Un accident rutier, cu implicarea a dou\u0103 automobile, s-a produs la 10 august curent, \u00een apropierea localit\u0103\u021bii Codreanca, din raionul Str\u0103\u0219eni. \u00cen urma impactului, ambele autovehicule au izbucnit \u00een fl\u0103c\u0103ri. Astfel, cinci persoane au fost depistate carbonizate, iar alte \u0219apte persoane, printre care \u0219i minori, au fost transportate la spital. Ulterior, Ministra S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a men\u021bionat c\u0103 dintre cei cinci copii spitaliza\u021bi la Institutul Mamei \u0219i Copilului, trei se afl\u0103 \u00een sec\u021bia de reanimare. Minorii sunt \u00een stare grav\u0103, dar stabil\u0103. To\u021bi au suferit multiple fracturi. Copiii au v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre un an \u0219i 13 ani. \u0218oferul care s-ar face vinovat de producerea accidentului, potrivit procurorilor, conducea f\u0103r\u0103 permis de conducere. Cite\u0219te \u0219i: F\u0103r\u0103 permis de conducere \u0219i cu antecedente penale: Detalii noi despre \u0219oferul care s-ar face vinovat de accidentul de la Str\u0103\u0219eni",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "64.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:24/15:23",
            "location": "Memorialul \u201eEternitate\u201d din Chi\u0219in\u0103u.",
            "title": "Sute de manifestan\u021bi, pe str\u0103zile capitalei. Blocul \u201eVictorie\u201d \u0219i PSRM marcheaz\u0103 80 de ani de la opera\u021biunea Ia\u0219i-Chi\u0219in\u0103u (FOTO/VIDEO)",
            "description": "Sute de manifestan\u021bi au ie\u0219it pe str\u0103zile capitalei pentru a marca 80 de ani de la opera\u021biunea Ia\u0219i-Chi\u0219in\u0103u. \u00cen timp ce unii comemoreaz\u0103 victimele regimurilor totalitare \u0219i autoritare, reprezentan\u021bii blocului \u201eVictorie\u201d \u0219i ai Partidului Sociali\u0219tilor din R. Moldova (PSRM) au ie\u0219it s\u0103 celebreze \u201eeliberarea RSSM\u201d. Ace\u0219tia au purtat steaguri cu simbolurile Uniunii Sovietice \u0219i au depus flori la Memorialul \u201eEternitatea\u201d. 24 august 2024, 15:23 \u30fb Laura Macari La 24 august, sute de persoane au participat la un mar\u0219 comemorativ cu ocazia marc\u0103rii a 80 de ani de la opera\u021biunea Ia\u0219i-Chi\u0219in\u0103u. \u00cen fruntea grupului, au putut fi observa\u021bi mai mul\u021bi membri ai blocului politic \u201eVictorie\u201d, printre care Vasile Bolea, Marina Tauber, Diana Caraman \u0219i Vadim Fotescu. \u201eAm adus un omagiu celor c\u0103zu\u021bi pentru libertatea \u0219i independen\u021ba Patriei\u201d, a explicat deputatul Vasile Bolea despre scopul manifesta\u021biei. Mii de oameni particip\u0103 ast\u0103zi la un mar\u0219 comemorativ la memorialele din diferite ora\u0219e ale \u021b\u0103rii noastre, purt\u00e2nd portrete ale Eroilor \u0219i depun\u00e2nd flori la Flac\u0103ra Ve\u0219nic\u0103. \u00cempreun\u0103 cu colegii, sus\u021bin\u0103torii \u0219i camarazii mei, am adus un omagiu celor c\u0103zu\u021bi pentru libertatea \u0219i independen\u021ba Patriei la memorialul \u201eEternitate\u201d din Chi\u0219in\u0103u. Autor: Vasile Bolea, deputat neafiliat Mai mult de at\u00e2t, la mar\u0219, au participat \u0219i tinerii din aripa de tineret a blocului \u201eVictorie\u201d. Ace\u0219tia au purtat o pancart\u0103 cu textul \u00een limba rus\u0103 \u201eMemorie ve\u0219nic\u0103 eroilor - eliberatori ai p\u0103m\u00e2ntului moldovenesc\u201d. \u201eFaptul c\u0103 tinerii sunt ast\u0103zi la Flac\u0103ra Ve\u0219nic\u0103 \u00eenseamn\u0103 c\u0103 memoria despre Marele R\u0103zboi pentru Ap\u0103rarea Patriei \u0219i despre marea jertf\u0103 a soldatului sovietic va tr\u0103i mai departe.\u201d, a scris Bolea \u00eentr-o postare pe Facebook. \u00cen aceea\u0219i zi, membrii \u0219i sus\u021bin\u0103torii PSRM, precum \u0219i activi\u0219ti ai \u201eG\u0103rzii Tinere\u201d, au depus flori la Memorialul \u201eEternitate\u201d. Printre cei prezen\u021bi, se num\u0103r\u0103 liderul PSRM, Igor Dodon, \u0219i fostul procuror general, candidat la alegerile preziden\u021biale, Alexandr Stoianoglo. Exact acum 80 de ani, trupele sovietice au eliberat teritoriul RSS Moldovene\u0219ti de sub ocupa\u021bie fascist\u0103. Ziua eliber\u0103rii Moldovei este la fel de sf\u00e2nt\u0103 \u0219i important\u0103 pentru majoritatea concet\u0103\u021benilor no\u0219tri ca Ziua Victoriei. Poporul moldovean, \u00een pofida la tot, \u021bine minte \u0219i cinste\u0219te pe cei, datorit\u0103 c\u0103rora tr\u0103im sub un cer pa\u0219nic. Autor: Igor Dodon, pre\u0219edintele PSRM Au depus flori la Memorialul \u201eEternitate\u201d \u0219i liderul Partidului Comuni\u0219tilor din R. Moldova, Vladimir Voronin, dar \u0219i fostul premier Vasile Tarlev, pretendent la func\u021bia de pre\u0219edinte al R. Moldova. CONTEXT. La 23 august 1939, a fost semnat Pactul Ribbentrop-Molotov. \u00cen urma semn\u0103rii tratatului, Rom\u00e2nia a primit un ultimatum din partea Uniunii Sovietice, prin care se cerea evacuarea administra\u021biei civile \u0219i a armatei rom\u00e2ne de pe teritoriul dintre Prut \u0219i Nistru, cunoscut ca Basarabia. La 23 august, cinci ani mai t\u00e2rziu, regele Mihai I a decis demiterea \u0219i arestarea lui Ion Antonescu, a dispus \u00eencetarea imediat\u0103 a colabor\u0103rii Rom\u00e2niei cu Puterile Axei \u0219i \u00eenceperea tratativelor de armisti\u021biu cu Alia\u021bii \u0219i de colaborare militar\u0103 cu URSS. Prin urmare, Basarabia \u0219i Bucovina de Nord au fost cedate Uniunii Sovietice, iar Rom\u00e2nia a trebuit s\u0103 achite c\u0103tre URSS desp\u0103gubiri materiale \u00een valoare de 300 milioane de dolari defalcate pe 6 ani, sub form\u0103 de bunuri. \u00cen prezent, \u00een ziua de 23 august, este marcat\u0103 Ziua comemor\u0103rii victimelor regimurilor totalitare \u0219i autoritare. \u00cen 2019, prin hot\u0103r\u00e2re de Guvern, zilele de 23 \u0219i 24 august au fost declarate zile de doliu na\u021bional.",
            "category": "Protest",
            "media": "[https://storage.agora.md/api/v1/t/1df739f4879872ff15c81793b6d2ed8190ab8f4f/public/fit_1280](https://storage.agora.md/api/v1/t/1df739f4879872ff15c81793b6d2ed8190ab8f4f/public/fit_1280), [https://storage.agora.md/api/v1/t/00e4c8ee2531b8a8204862a74076700bc07f3766/public/fit_1280](https://storage.agora.md/api/v1/t/00e4c8ee2531b8a8204862a74076700bc07f3766/public/fit_1280), [https://storage.agora.md/api/v1/t/bf225676c604649f78c3f851ebb7fd49f982607d/public/fit_1280](https://storage.agora.md/api/v1/t/bf225676c604649f78c3f851ebb7fd49f982607d/public/fit_1280), [https://storage.agora.md/api/v1/t/9910d55f4775781371b821583c47bee46a6d28b6/public/fit_1280](https://storage.agora.md/api/v1/t/9910d55f4775781371b821583c47bee46a6d28b6/public/fit_1280), [https://storage.agora.md/api/v1/t/6b6d3d9b19ad299e38e6c7f4b610d7d6cb2548c9/public/fit_1280](https://storage.agora.md/api/v1/t/6b6d3d9b19ad299e38e6c7f4b610d7d6cb2548c9/public/fit_1280)",
            "danger_level": "30.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:19/20:00",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, intersec\u021bia str\u0103zilor Me\u0219terul Manole \u0219i Vadul lui Vod\u0103",
            "title": "Accident \u00een capital\u0103: O ma\u0219in\u0103 s-a inversat, iar trei persoane au fost transportate la spital, inclusiv un minor",
            "description": "O ma\u0219in\u0103 s-a inversat, dup\u0103 ce s-a ciocnit de un alt automobil, \u00een capital\u0103. Prin urmare, trei persoane au fost transportate la spital, printre care \u0219i un minor de cinci ani. Informa\u021bia a fost comunicat\u0103 pentru AGORA de c\u0103tre ofi\u021bera de pres\u0103 a Poli\u021biei capitalei, Natalia Stati. 19 august 2024, 22:01 \u30fb Laura Macari Accidentul s-a produs la 19 august, \u00een jurul orei 20:00, la intersec\u021bia str\u0103zilor Me\u0219terul Manole \u0219i Vadul lui Vod\u0103 din mun. Chi\u0219in\u0103u. Ajun\u0219i la fa\u021ba locului, poli\u021bi\u0219tii au stabilit c\u0103 au fost implicate un automobil de model Nissan \u0219i un Audi. Dup\u0103 ce acestea s-au ciocnit, autoturismul Nissan s-a r\u0103sturnat, iar ma\u0219ina de model Audi s-a ciocnit cu un Mercedes, care sta\u021biona. Prin urmare, \u0219oferul automobilului Nissan \u0219i doi pasageri din Audi, printre care \u0219i un minor de cinci ani, au fost transporta\u021bi la spital pentru \u00eengrijiri medicale. Pe caz, a fost ini\u021biat\u0103 o anchet\u0103 \u00een stabilirea tuturor circumstan\u021belor.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "65.7",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:18/23:21",
            "location": "V\u0103rv\u0103reuca, raionul Flore\u0219ti",
            "title": "O fat\u0103 de trei ani a murit, dup\u0103 ce a fost lovit\u0103 de o ma\u0219in\u0103. \u0218oferul ar fi accelerat brusc",
            "description": "O copil\u0103 de trei ani a murit, dup\u0103 ce a fost lovit\u0103 de o ma\u0219in\u0103. S-a \u00eent\u00e2mplat \u00een seara zilei 18 august, \u00een localitatea V\u0103rv\u0103reuca din raionul Flore\u0219ti. 18 august 2024, 23:21 \u30fb Redactia Agora La locul accidentului, grupa operativ\u0103 a stabilit preliminar c\u0103 un b\u0103rbat de 34 de ani, din aceea\u0219i localitate, afl\u00e2nd-se la volanul unui Nissan, pe teritoriul unui parc, a \u00eenceput deplasarea cu spatele prin accelerare brusc\u0103, f\u0103r\u0103 a se asigura, accident\u00e2nd feti\u021ba de trei ani, aflat\u0103 \u00een preajma ma\u0219inii. Autor: Poli\u021bia R. Moldova Oamenii legii sus\u021bin c\u0103 fata a fost dus\u0103 de c\u0103tre tat\u0103l s\u0103u la spital, unde medicii, din p\u0103cate, au constatat decesul. \u0218oferul a fost supus testelor necesare pentru a se stabili dac\u0103 a consumat alcool sau alte substan\u021be interzise. Urmeaz\u0103 a fi re\u021binut pentru 72 de ore, a mai precizat poli\u021bia.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "87.5",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:15/18:54",
            "location": "str. Tiraspol, mun. Chi\u0219in\u0103u",
            "title": "Ar fi comis cinci accidente rutiere, la volanul unei ma\u0219ini r\u0103pite: Oamenii legii, pe urmele unui t\u00e2n\u0103r de 20 de ani",
            "description": "Ar fi comis cinci accidente rutiere, la volanul unei ma\u0219ini r\u0103pite: Oamenii legii, pe urmele unui t\u00e2n\u0103r de 20 de ani Ar fi comis cinci accidente rutiere, la volanul unei ma\u0219ini r\u0103pite. Este vorba despre un t\u00e2n\u0103r de 20 de ani, care a fost oprit de oamenii legii pe str. Tiraspol din mun. Chi\u0219in\u0103u. Potrivit Poli\u021biei, t\u00e2n\u0103rul ar fi comis cele cinci accidente, \u00een contextul \u00een care refuza s\u0103 opreasc\u0103, la indica\u021biile poli\u021bi\u0219tilor, automobilul pe care \u00eel conducea. Dup\u0103 r\u0103pirea ma\u0219inii, imediat au fost anun\u021bate toate institu\u021biile subordonate Inspectoratului General al Poli\u021biei. Colegii no\u0219tri au observat respectiva ma\u0219in\u0103 \u00een Ialoveni. Persoana care se afla la volan, \u0219i care avea un pasager al\u0103turi, a refuzat s\u0103 opreasc\u0103 de nenum\u0103rate ori, a accelerat \u0219i deplas\u00e2ndu-se pe str\u0103zile capitalei a comis 5 accidente rutiere, pun\u00e2nd \u00een pericol circula\u021bia rutier\u0103 \u0219i deterior\u00e2nd mijloacele de transport. Autor: Poli\u021bia R. Moldova T\u00e2n\u0103rul este anterior judecat pentru jaf, iar colegii no\u0219tri stabilesc toate circumstan\u021bele, pe care le vom comunica ulterior, mai transmit oamenii legii. Vezi \u0219i: Zeci de ma\u0219ini ale poli\u021biei, v\u0103zute pe o strad\u0103 din capital\u0103. Cel pu\u021bin o persoan\u0103 ar fi fost re\u021binut\u0103",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "85.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:14",
            "location": "R\u0103dulenii Vechi, Flore\u0219ti",
            "title": "Un pompier a decedat la datorie: Angajatul IGSU, implicat \u00een stingerea unui incendiu de vegeta\u021bie",
            "description": "Un pompier a decedat la datorie. Angajatul Inspectoratului General pentru Situa\u021bii Excep\u021bionale (IGSU) a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u00een timp ce intervenea la lichidarea unui incendiu extins de vegeta\u021bie, produs \u00een apropiere de localitatea R\u0103dulenii Vechi, Flore\u0219ti. Totul s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een seara zilei de 14 august curent, transmite IGSU. 14 august 2024, 20:21 \u30fb Redactia Agora Pentru c\u0103 incendiul se extindea cu repeziciune, a fost luat\u0103 decizia de a suplini for\u021bele. Astfel, potrivit IGSU, la fa\u021ba locului a mai fost trimis\u0103 o echip\u0103 din cadrul Direc\u021biei Situa\u021bii Excep\u021bionale Soroca. Inspectoratul General pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103 al MAI este al\u0103turi de familia \u00eendurerat\u0103 \u0219i depl\u00e2nge pierderea colegului care a pierdut luptata cu fl\u0103c\u0103rile. Ajun\u0219i la destina\u021bie, pompierii din a doua echip\u0103 au depistat la sol \u00een zona afectat\u0103 de ardere trupul ne\u00eensufle\u021bit al colegului. Circumstan\u021bele cazului urmeaz\u0103 a fi investigate de organele competente, iar cauza decesului va fi stabilit\u0103 \u00een urma unei expertize medico legale. Inspectoratul General pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103 al MAI este al\u0103turi de familia \u00eendurerat\u0103 \u0219i depl\u00e2nge pierderea colegului care a pierdut luptata cu fl\u0103c\u0103rile. Autor: IGSU",
            "category": "Fire",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "57.3",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:10:12/",
            "location": "Raionul Criuleni",
            "title": "Un b\u0103rbat din Criuleni, condamnat la 25 de ani de \u00eenchisoare pentru omor \u0219i tentativ\u0103 de omor asupra unor femei",
            "description": "Un b\u0103rbat de 59 de ani din raionul Criuleni va sta 25 de ani dup\u0103 gratii, pentru omor \u0219i tentativ\u0103 de omor. Acesta \u0219i-ar fi omor\u00e2t soacra cu deosebit\u0103 cruzime, iar so\u021biei sale i-ar fi cauzat mai multe v\u0103t\u0103m\u0103ri grave. Cea din urm\u0103 a sc\u0103pat cu via\u021b\u0103, fiind transportat\u0103 la spital, informeaz\u0103 Procuratura General\u0103. 14 august 2024, 18:11 \u30fb Laura Macari B\u0103rbatul a fost recunoscut vinovat de \u201eomor s\u0103v\u00e2r\u0219it cu bun\u0103 \u0219tiin\u021b\u0103 asupra unui membru de familie, cu o deosebit\u0103 cruzime\u201d \u0219i \u201etentativ\u0103 de omor cu deosebit\u0103 cruzime a unui membru de familie\u201d. Potrivit PG, omorul s-ar fi petrecut \u00een seara zilei de 12 octombrie 2023. \u00cen timp ce se afla la domiciliul s\u0103u din raionul Criuleni, prin ac\u021biuni violente, b\u0103rbatul i-ar fi cauzat moartea soacrei sale. \u00cen plus, inculpatul i-ar fi provocat mai multe v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale so\u021biei sale. Victima a reu\u0219it s\u0103 apeleze la 112 \u0219i a fost transportat\u0103 la Spitalul de Urgen\u021b\u0103, din mun. Chi\u0219in\u0103u. Inculpatul a pledat nevinovat. Sentin\u021ba este cu drept de apel. CONTEXT. La 13 august, un b\u0103rbat de 51 de ani a fost condamnat la \u00eenchisoare pe via\u021b\u0103, pentru c\u0103 ar fi omor\u00e2t o femeie cu deosebit\u0103 cruzime. Crima s-ar fi produs la data de 9 aprilie a anului curent, \u00een ora\u0219ul Cead\u00eer-Lunga. No\u021biunea de femicid a fost introdus\u0103 \u00een legisla\u021bia R.Moldova. Astfel, \u00eencep\u00e2nd cu 15 august 2024, termenul care denot\u0103 cea mai grav\u0103 form\u0103 de violen\u021b\u0103 \u00eempotriva femeilor, inclusiv a fetelor, se va reg\u0103si \u00een legea cu privire la prevenirea \u0219i combaterea violen\u021bei \u00een familie.",
            "category": "Murder",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "90.5",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:10/15:46",
            "location": "Institutul Mamei \u0219i Copilului din Chi\u0219in\u0103u",
            "title": "Starea copiilor implica\u021bi \u00een accidentul de la Str\u0103\u0219eni: Trei minori sunt \u00een reanimare",
            "description": "Cei cinci copii care au fost implica\u021bi \u00een accidentul de la Str\u0103\u0219eni sunt interna\u021bi la Institutul Mamei \u0219i Copilului din Chi\u0219in\u0103u. Despre starea acestora a informat Ala Nemerenco, ministra S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, \u00eentr-o postare pe Facebook. 10 august 2024, 15:46 \u30fb Diana Lati\u0219 Ministra S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a men\u021bionat c\u0103 dintre cei cinci copii spitaliza\u021bi la Institutul Mamei \u0219i Copilului, trei se afl\u0103 \u00een sec\u021bia de reanimare. Minorii sunt \u00een stare grav\u0103, dar stabil\u0103. To\u021bi au suferit multiple fracturi. Copiii au v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre un an \u0219i 13 ani. De asmenea, poli\u021bia a oferit detalii \u0219i a men\u021bionat c\u0103 printre victimele care au decedat se num\u0103r\u0103 o adolescent\u0103 de 17 ani, o femeie de 56 de ani care erau pasageri ai automobilului de marca Mitsubishi. La fel, a decedat \u0219oferul ma\u0219inii Opel \u0219i dou\u0103 femei de 32 \u0219i 54 de ani. Pe caz este ini\u021biat un proces penal pentru stabilirea tuturor circumstan\u021belor. CONTEXT. Amintim c\u0103 cinci persoane au decedat dup\u0103 ce dou\u0103 automobile s-au ciocnit. \u00cen urma impactului, ambele unit\u0103\u021bi de transport au izbucnit \u00een fl\u0103c\u0103ri. \u0218apte persoane au fost transportate la spital.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "93.5",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:08:07/20:51",
            "location": "Chi\u0219in\u0103u, l\u00e2ng\u0103 centrul comercial Grand Hall.",
            "title": "Incendiu l\u00e2ng\u0103 centrul comercial Grand Hall. La fa\u021ba locului au intervenit patru echipe de pompieri (VIDEO)",
            "description": "Un restaurant din spatele centrului comercial Grand Hall a luat foc. La fa\u021ba locului au intervenit patru echipe de pompieri. Informa\u021bia a fost confirmat\u0103 pentru AGORA de c\u0103tre ofi\u021bera de pres\u0103 a Inspectoratului General pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103 (IGSU), Liliana Pu\u0219ca\u0219u. Din imaginile ap\u0103rute pe re\u021belele de socializare se vede fum dens de pe acoperi\u0219ul cl\u0103dirii. IGSU a declarat pentru AGORA c\u0103 este vorba despre un restaurant din spatele centrului comercial Grand Hall. Conform informa\u021biilor preliminare s-ar fi produs un scurt circuit la hota de evacuare a fumului. La fa\u021ba locului au intervenit patru autospeciale. La moment pompierii efectueaz\u0103 r\u0103cirea sistemului. Victime nu au fost \u00eenregistrate.",
            "category": "Fire",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/705f8e8a0ec5b3dad02bfb7f2623b8e9d4ff7ca5/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/f245b567b2dc289e9fc06ef207aa3c57ff33077c/public/fit_1280",
            "danger_level": "20.5",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:07:24/20:34",
            "location": "Chi\u0219in\u0103u, Ambasada Rusiei",
            "title": "Manifesta\u021bie \u00een fa\u021ba Ambasadei Rusiei la Chi\u0219in\u0103u la 29 de luni de r\u0103zboi \u00een Ucraina: \u201eEste important s\u0103 ne \u00eentoarcem acas\u0103 to\u021bi solda\u021bii ucraineni\u201d",
            "description": "Mai mul\u021bi cet\u0103\u021beni s-au adunat \u00een fa\u021ba Ambasadei Rusiei la Chi\u0219in\u0103u, pentru a protesta \u00eempotriva r\u0103zboiului din Ucraina. Evenimentul a fost ini\u021biat de organiza\u021bia \u201eStop russian agression - Moldova\u201d \u0219i a marcat 29 de luni de la \u00eenceputul r\u0103zboiului \u00een \u021bara vecin\u0103. 24 iulie 2024, 20:34 \u30fb  Laura Macari Manifesta\u021bia a avut loc la 24 iulie, \u00een fa\u021ba Ambasadei Rusiei la Chi\u0219in\u0103u. Persoanele care s-au adunat la misiunea diplomatic\u0103 rus\u0103 au adus cu ele pancarte pe care scria \u201eStop agresiunii ruse\u0219ti \u00een Ucraina\u201d, \u201eRusia este un stat-terorist\u201d \u0219i \u201eRuzzia - ocupant, terorist, uciga\u0219\u201d. Organiza\u021bia \u201eStop russian agression - Moldova\u201d a invitat cet\u0103\u021benii la miting \u00eentr-o postare pe Facebook la 22 iulie. Ac\u021biunea a fost organizat\u0103 pentru a marca 29 de luni de la \u00eenceputul r\u0103zboiului, dar \u0219i pentru a comemora victimele \u201euciderii \u00een mas\u0103\u201d din iulie 2022 a de\u021binu\u021bilor ucraineni din \u00eenchisoarea din Olenivka. Uciderea \u00een mas\u0103 a prizonierilor din Azov \u00een Olenivka a fost efectuat\u0103 \u00een noaptea de 28 spre 29 iulie 2022 de for\u021bele ruse de ocupa\u021bie \u00eempotriva prizonierilor de r\u0103zboi ucraineni - ap\u0103r\u0103tori de la Azovstal \u00een Mariupol. Ajuta\u021bi-ne s\u0103 reamintim lumii c\u00e2t de important este s\u0103 ne \u00eentoarcem acas\u0103 to\u021bi solda\u021bii ucraineni, afla\u021bi \u00een captivitatea ruseasc\u0103 \u00een condi\u021bii inumane. Autor: organiza\u021bia \u201eStop Russian Agression\u201d, pe pagina de Facebook CONTEXT. La 24 februarie, organiza\u021bia \u201eStop russian agression\u201d a organizat un miting la Ambasada Rusiei, cu ocazia \u00eemplinirii a doi ani de la \u00eenceputul r\u0103zboiului \u00een Ucraina. Mar\u0219ul s-a desf\u0103\u0219urat sub sloganul \u201eLumea are nevoie de securitate, Ucraina are nevoie de victorie\u201d. La 29 iulie 2022, \u00eenchisoarea Olenivka unde erau de\u021binu\u021bi \u0219i prizonieri ucraineni din regimentul Azov, care s-au predat armatei ruse, a fost bombardat\u0103.",
            "category": "Protest",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/2dd6e9c9dc07591b8cb036b48a6665174ccc2208/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/98e16cddc84b4f8805ab56293ad33ed6f12f5ca7/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/1a6d62c962a9e9e8496ed881372c7d2e0d31c917/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/3affb0db799b31d004a7b6bcc455f3f4d925a81e/public/fit_1280",
            "danger_level": "45.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:07:22/19:05",
            "location": "mun. Chi\u0219in\u0103u, scara blocurilor",
            "title": "Business pe dou\u0103 ro\u021bi? Un b\u0103rbat risc\u0103 \u0219ase ani de \u00eenchisoare, pentru c\u0103 ar fi comis 11 furturi de biciclete \u0219i trotinete (VIDEO)",
            "description": "Un b\u0103rbat de 33 de ani din capital\u0103 a fost re\u021binut, pentru comiterea mai multor episoade de furt. Potrivit Poli\u021biei, acesta ar fi extras mai multe biciclete \u0219i trotinete din scara blocurilor, pe care le-ar fi v\u00e2ndut ulterior. Astfel, suspectul ar fi cauzat victimelor un prejudiciu de 120 de mii de lei. 22 iulie 2024, 19:05 \u30fb Laura Macari B\u0103rbatul de 33 de ani din mun. Chi\u0219in\u0103u ar fi comis 11 furturi timp de dou\u0103 luni. Poli\u021bi\u0219tii au stabilit c\u0103 suspectul sustr\u0103gea biciclete \u0219i trotinete din scara blocurilor din capital\u0103, pe care le vindea ulterior. Suma pagubei estimat\u0103 de c\u0103tre victime se ridic\u0103 la circa 120 de mii de lei. B\u0103rbatul ar fi fost judecat anterior pentru infrac\u021biuni similare. \u00cen consecin\u021b\u0103, suspectul a fost plasat \u00een arest pentru 30 de zile. Conform legisla\u021biei, acesta risc\u0103 pedeaps\u0103 cu \u00eenchisoare de p\u00e2n\u0103 la \u0219ase ani. CONTEXT. La 9 iulie, un t\u00e2n\u0103r de 19 ani din mun. B\u0103l\u021bi a fost condamnat la \u0219ase ani de \u00eenchisoare pentru comiterea a 28 de episoade de furt. Acesta ar fi sustras din magazine \u0219i automobile bunuri \u00een valoare de peste 300 de mii de lei.",
            "category": "Robbery",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/a42cd577008b78042049806ff9b1482f6337b3d4/public/fit_1280",
            "danger_level": "15.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:07:15/16:21",
            "location": "Republica Moldova, raionul Cahul, periferia municipiului Cahul",
            "title": "Incendiu la Cahul: \u0218ase hectare dintr-o p\u0103dure au fost mistuite de fl\u0103c\u0103ri",
            "description": "Incendiu la Cahul: \u0218ase hectare dintr-o p\u0103dure au fost mistuite de fl\u0103c\u0103ri O p\u0103dure din raionul Cahul a fost cuprins\u0103 de fl\u0103c\u0103ri. Pentru a stinge incendiul, au fost implicate \u0219ase echipe de pompieri. \u00cen dup\u0103 amiaza zilei de 15 iulie, pompierii din sudul \u021b\u0103rii au fost solicita\u021bi la lichidarea unui incendiu de p\u0103dure. Apelul a fost recep\u021bionat la ora 14:52, iar, potrivit informa\u021biilor, focul a cuprins p\u0103durea de la periferia municipiului Cahul. Pentru stingerea fl\u0103c\u0103rilor, la fa\u021ba locului au fost \u00eendreptate \u0219ase echipe de pompieri \u0219i cinci unit\u0103\u021bi de tehnic\u0103 din cadrul autorit\u0103\u021bilor publice locale. Fl\u0103c\u0103rile au distrus circa \u0219ase hectare de p\u0103dure de salc\u00e2m, pini \u0219i stejar din suprafa\u021ba total\u0103 de 10 hectare. La moment, angaja\u021bii IGSU continu\u0103 s\u0103 lucreze la fa\u021ba locului pentru localizarea \u0219i lichidarea arderii. Cauza \u0219i circumstan\u021bele producerii incendiului urmeaz\u0103 a fi stabilite. CONTEXT. Amintim c\u0103 meteorologii au emis cod galben de pericol de incendiu. \u00cen condi\u021bii de umiditate redus\u0103 \u0219i temperaturi ridicate, orice surs\u0103 de aprindere sc\u0103pat\u0103 de sub control poate provoca incendii de propor\u021bii. Mai mult, o aten\u021bie maxim\u0103 trebuie acordat\u0103 copiilor, s\u0103 evite jocul cu focul \u0219i, respectiv, izbucnirea unor situa\u021bii excep\u021bionale.",
            "category": "Fire",
            "media": "![Incendiu la Cahul: \u0218ase hectare dintr-o p\u0103dure au fost mistuite de fl\u0103c\u0103ri](https://storage.agora.md/api/v1/t/c24abd088c16b26ae8af123ffb0d16889b892ce9/public/fit_1280), ![...](https://storage.agora.md/api/v1/t/2b6038b63fcc5b61dbd125d58e6339c5ffcff9f5/public/fit_1280)",
            "danger_level": "50.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:07:12/",
            "location": "Chi\u0219in\u0103u, sectorul R\u00ee\u0219cani",
            "title": "Perchezi\u021bii \u00een 56 de hoteluri \u0219i 24 de centre comerciale: Detalii noi despre cazul omorului din sectorul R\u00ee\u0219cani",
            "description": "Perchezi\u021bii \u0219i descinderi \u00een 56 de hoteluri, 49 de construc\u021bii \u0219i case abandonate, dar \u0219i \u00een 24 de centre comerciale. Sunt c\u00e2teva dintre ac\u021biunile oamenilor legii \u00eentreprinse dup\u0103 omorul din 10 iulie curent, comis \u00een sectorul R\u00ee\u0219cani al capitalei. Potrivit Poli\u021biei, la moment, doi suspec\u021bi, complici la comiterea crimei, sunt re\u021binu\u021bi, \u00een cadrul cauzei penale ini\u021biate pentru omor cu deosebit\u0103 cruzime. 12 iulie 2024, 19:56 \u30fb Capitolina Turcule\u021b Au fost efectuate perchezi\u021bii \u0219i descinderi \u00een 56 de hoteluri, 49 de construc\u021bii \u0219i case abandonate, 24 de centre comerciale, patru g\u0103ri auto, cinci pie\u021be, cinci centre de plasament, 10 parcuri, 15 cooperative \u0219i garaje, iar peste 700 de persoane au fost verificate. La moment, doi suspec\u021bi, complici la comiterea crimei, sunt re\u021binu\u021bi \u0219i, conform informa\u021biilor, se contureaz\u0103 participarea acestora la activitatea criminal\u0103 cel pu\u021bin ca \u0219i complici. Autor: Poli\u021bia Republicii Moldova \u00cen acela\u0219i timp, Poli\u021bia d\u0103 asigur\u0103ri cet\u0103\u021benilor c\u0103 siguran\u021ba lor nu este \u00een pericol, \u021bin\u00e2nd cont c\u0103 f\u0103pta\u0219ul \u201ea comis un omor inten\u021bionat cu scop de lichidare a cet\u0103\u021beanului turc, f\u0103r\u0103 a fi amenin\u021bate alte vie\u021bi\u201d. Publicitate Este firesc ca fiecare cet\u0103\u021bean s\u0103-\u0219i fac\u0103 griji pentru propria siguran\u021b\u0103 \u0219i cea a apropia\u021bilor, dar v\u0103 \u00eendemn\u0103m s\u0103 v\u0103 p\u0103stra\u021bi calmul \u0219i s\u0103 v\u0103 continua\u021bi activit\u0103\u021bile cotidiene f\u0103r\u0103 temeri pentru dumneavoastr\u0103 \u0219i familiile dumneavoastr\u0103. Autor: Poli\u021bia Republicii Moldova CONTEXT. Un b\u0103rbat a fost \u00eempu\u0219cat \u00een plin\u0103 strad\u0103, la o teras\u0103 din sectorul R\u00ee\u0219cani al capitalei, la 10 iulie 2024. Oamenii examineaz\u0103 versiunea \u201eregl\u0103rii de conturi\u201d. Sursele AGORA au confirmat c\u0103 victima este cet\u0103\u021beanul turc Izzet Eren. Potrivit Poli\u021biei, acesta f\u0103cea parte din cadrul unei grup\u0103ri criminale. Astfel, se ia \u00een calcul \u201elichidarea inten\u021bionat\u0103 a victimei pentru a \u00eempiedica unele declara\u021bii pe care le-ar fi putut face \u00eentr-un dosar\u201d. Izzet Eren fost re\u021binut pe teritoriul Republicii Moldova la 26 mai 2022, fiind anun\u021bat, anterior, \u00een c\u0103utare interna\u021bional\u0103 de c\u0103tre autorit\u0103\u021bile de drept ale Marii Britanii. Atunci, acesta a fost plasat \u00een arest \u00een vederea extr\u0103d\u0103rii. Autorit\u0103\u021bile britanice \u00eel c\u0103utau pentru executarea unei pedepse de 21 de ani \u0219i cinci luni de priva\u021biune de libertate pentru comiterea infrac\u021biunilor de \u201ede\u021binere de arme de foc \u0219i muni\u021bii \u0219i comiterea altor fapte ilegale\u201d. Totodat\u0103, acesta era c\u0103utat de autorit\u0103\u021bile britanice pentru infrac\u021biuni legate de traficul ilegal de droguri. Oamenii legii din Marea Britanie investigau, de asemenea, \u00een privin\u021ba lui Izzet Eren, fapte de conducere a unei organiza\u021bii criminale, instigare la traficul ilicit de droguri \u0219i contraband\u0103 cu droguri, preg\u0103tirea pentru furnizarea unui drog controlat \u0219i alte fapte legate de falsificare de acte. Pe parcursul anilor 2022 \u2013 2023, autorit\u0103\u021bile moldovene\u0219ti au primit, \u00een total, patru cereri de extr\u0103dare din partea Marii Britanii, care, \u00een termenii legali, au fost \u00eenaintate \u00een instan\u021ba de judecat\u0103, iar la moment, se afl\u0103 \u00een examinare, a comunicat Procuratura General\u0103 a R. Moldova. La c\u00e2teva zile dup\u0103 re\u021binerea \u00een R. Moldova din 2022, b\u0103rbatul a depus o cerere de azil c\u0103tre Inspectoratul General pentru Migra\u021bie (IGM). \u00cen octombrie 2022, IGM a emis Decizia de respingere a cererii de azil. Aceast\u0103 decizie a fost atacat\u0103 de Izzet Eren \u0219i avocatul lui prin trei ac\u021biuni \u00een contencios administrativ, la Judec\u0103toria Chi\u0219in\u0103u, sediul R\u00e2\u0219cani. Procurorii comunic\u0103 c\u0103 persoana nu a putut fi men\u021binut\u0103 \u00een arest \u021bin\u00e2nd cont de \u201etergiversarea examin\u0103rii cererii de azil\u201d. Procuratura General\u0103 sus\u021bine c\u0103 a sesizat Consiliul Superior al Magistraturii cu privire la tergiversare. Adresarea PG a fost, \u00eens\u0103, respins\u0103 ca ne\u00eentemeiat\u0103. Cite\u0219te \u0219i: \u201eCauza nu a fost tergiversat\u0103 de instan\u021bele de judecat\u0103\u201d: CSM, despre extr\u0103darea cet\u0103\u021beanului str\u0103in, omor\u00e2t la Chi\u0219in\u0103u",
            "category": "Murder",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "85.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:07:09/20:33",
            "location": "Taraclia, drumul de leg\u0103tur\u0103 Copceac-Cairaclia",
            "title": "Un copil \u0219i tat\u0103l s\u0103u au decedat \u00eentr\\-un accident. B\u0103rbatul a pierdut controlul asupra volanului",
            "description": "Un b\u0103rbat \u0219i fiul acestuia de opt ani au murit \u00eentr-un grav accident rutier. 9 iulie 2024, 20:33 \u30fb Diana Lati\u0219 Un copil de opt ani \u0219i tat\u0103l acestuia au decedat \u00eentr-un grav accident rutier la Taraclia, produs pe drumul de leg\u0103tur\u0103 Copceac-Cairaclia. La fa\u021ba locului poli\u021bi\u0219tii au stabilit preliminar c\u0103 un automobil, condus de un b\u0103rbat de 32 de ani care a pierdut controlul ma\u0219inii, s-a tamponat \u00eentr-un copac. \u00cen urma impactului, \u0219oferul, dar \u0219i pasagerul - fiul acestuia cu v\u00e2rsta de opt ani, au decedat la fa\u021ba locului. Pe caz a fost ini\u021biat\u0103 o cauz\u0103 penal\u0103 pentru stabilirea tuturor circumstan\u021belor. Ma\u0219ina implicat\u0103 \u00een accident politia.md",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/66296346b382c034dc71fa8763de4e43a9a3672c/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/e07767b1532b686d606527e7790a95348db5a4c7/public/fit_1280",
            "danger_level": "85.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:06:22",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, Spitalul Clinic de Traumatologie \u0219i Ortopedie",
            "title": "Premier\u0103: Un moldovean accidentat \u00een Serbia a fost adus la Chi\u0219in\u0103u cu un avion al SMURD Rom\u00e2nia",
            "description": "Premier\u0103: Un moldovean accidentat \u00een Serbia a fost adus la Chi\u0219in\u0103u cu un avion al SMURD Rom\u00e2nia Un cet\u0103\u021bean al Republicii Moldova, victim\u0103 a unui accident rutier produs pe data de 16 iunie, \u00een Serbia, a fost adus la Chi\u0219in\u0103u de echipa SMURD Rom\u00e2nia. Este pentru prima dat\u0103 c\u00e2nd interven\u021bia este efectuat\u0103 cu un avion, spune ministra S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Ala Nemerenco. 22 iunie 2024, 19:05  Irina Soltan Pacientul, care a suferit multiple traume \u0219i arsuri, a fost preluat de la spitalul de urgen\u021b\u0103 din Belgrad de c\u0103tre echipajul aero-medical SMURD Rom\u00e2nia \u0219i transportat \u00een siguran\u021b\u0103 la Chi\u0219in\u0103u. B\u0103rbatul a fost monitorizat constant pe parcursul zborului de medici \u0219i paramedici, spune \u0219efa de la S\u0103n\u0103tate. Imagini cu interven\u021bia SMURD Foto: Fb/Ala Nemerenco PublicitateAdus \u00een Moldova, pacientul a fost transportat de la Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u la Spitalul Clinic de Traumatologie \u0219i Ortopedie din Chi\u0219in\u0103u. Acest lucru a fost posibil cu un reanimobil cu echip\u0103 \u00eenalt specializat\u0103 de terapie intensiv\u0103 din cadrul CNAMUP. STAREA PACIENTULUI. Pacientul este grav\u0103, acesta suferind arsuri pe 25% din suprafa\u021ba corpului. B\u0103rbatul urmeaz\u0103 a fi supus mai multor interven\u021bii chirurgicale, inclusiv transplant de piele \u00een mai multe etape, precizeaz\u0103 Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/c21c1061a36244268dcff251fc68f8d8ac125df5/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/5ca13658575c87bf1e4eb4dda72fd5025d0aec5d/public/fit_1280",
            "danger_level": "10.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:12:04/21:27",
            "location": "Chi\u0219in\u0103u, Pia\u021ba Marii Adun\u0103ri Na\u021bionale",
            "title": "Maia Sandu s-a \u00eent\u00e2lnit cu fermierii. Ace\u0219tia, nemul\u021bumi\u021bi de discu\u021bii au declarat c\u0103 vor face mar\u0219uri cu tehnic\u0103 agricol\u0103",
            "description": "Maia Sandu s-a \u00eent\u00e2lnit cu fermierii. Ace\u0219tia, nemul\u021bumi\u021bi de discu\u021bii au declarat c\u0103 vor face mar\u0219uri cu tehnic\u0103 agricol\u0103 Pre\u0219edinta \u021b\u0103rii, Maia Sandu a discutat cu un grup de agricultori \u0219i cu liderul For\u021bei Fermierilor, Alexandr Slusari. Niciuna dintre p\u0103r\u021bi nu a men\u021bionat care sunt concluziile \u00eent\u00e2lnirii, dar For\u021ba Fermierilor a anun\u021bat c\u0103 nu au primit nicio alternativ\u0103 la cerin\u021ba ini\u021bial\u0103 \u0219i c\u0103 vor face mar\u0219uri cu tehnic\u0103 agricol\u0103. 4 decembrie 2023, 21:27 \u30fb Ana Baciu CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT. Pre\u0219edinta Maia Sandu s-a \u00eent\u00e2lnit ast\u0103zi cu un grup de produc\u0103tori de cereale. \u0218efa statului a men\u021bionat c\u0103 statul a accentuat sprijinul acordat \u00een ultimul an pentru sectorul agricol, inclusiv subven\u021biile de 1.9 miliarde de lei din acest an. Maia Sandu a declarat c\u0103 problemele trebuie rezolvate \u00een colaborare cu Ministerul de profil \u0219i a \u00eendemnat grupul de produc\u0103tori de cereale s\u0103 continue discu\u021biile cu executivul. Reprezentan\u021bii For\u021bei Fermierilor \u00eens\u0103 s-au ar\u0103tat nemul\u021bumi\u021bi de discu\u021bie. \u201e\u00cen urma discu\u021biilor de azi fermierii din p\u0103cate nu au ob\u021binut nimic concret \u00een privin\u021ba realiz\u0103rii revendic\u0103rilor noastre. Noi am auzit recent de la ministrul agriculturii c\u0103 propunerile noastre sunt respinse, \u00eens\u0103 nu am v\u0103zut nici m\u0103car o solu\u021bie de alternativ\u0103 privind salvarea fermierilor micro, mici \u0219i mijlocii de faliment cu realizare urgent\u0103. Consiliul Asocia\u021biei For\u021ba Fermierilor a decis unanim ca agricultorii revin m\u00e2ine \u00een PMAN \u0219i vor efectua mar\u0219uri declarate cu tehnica agricol\u0103 \u00eencep\u00e2nd cu orele 10:30\u201d, se arat\u0103 \u00een comunicatul emis de Asocia\u021bie. CONTEXT. Dou\u0103 dintre revendic\u0103rile agricultorilor, invocate \u00een noul val de proteste, nu \u0219i-au g\u0103sit sus\u021binerea din partea Ministerului Agriculturii. E vorba de moratoriu la plata creditelor \u0219i redistribuirea banilor din fondul AIPA pentru subven\u021bii pentru produc\u0103torii de porumb \u0219i floarea-soarelui. Ministrul Agriculturii, Vladimir Bolea, argumenteaz\u0103 deciziile \u0219i enumer\u0103 ce solu\u021bii alternative exist\u0103 pentru sprijinul fermierilor.",
            "category": "Protest",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "10.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:11:23/20:53",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, traseul Chi\u0219in\u0103u - Ialoveni",
            "title": "Protestul fermierilor. Poli\u021bia a pornit un dosar penal pe numele agricultorilor care au for\u021bat ma\u0219ina de serviciu a MAI",
            "description": "Protestul fermierilor. Poli\u021bia a pornit un dosar penal pe numele agricultorilor care au for\u021bat ma\u0219ina de serviciu a MAI Unii dintre agricultorii care au for\u021bat ma\u0219ina de serviciu a Poli\u021biei \u00een timp ce se deplasau spre Chi\u0219in\u0103u vor fi supu\u0219i urm\u0103ririi penale. 23 noiembrie 2023, 20:53 \u30fb Ana Baciu **CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT**. \u0218eful Inspectoratului General de Poli\u021bie (IGP), Viorel Cern\u0103u\u021beanu a anun\u021bat c\u0103 oamenii legii au pornit un dosar penal \u00een cazul incidentului dintre agricultori \u0219i poli\u021bi\u0219ti care a izbucnit \u00een timp ce fermierii se deplasa pe traseul Chi\u0219in\u0103u - Ialoveni. Declara\u021bia a fost f\u0103cut\u0103 \u00een cadrul emisiunii Cabinetul din umbr\u0103 de la Jurnal Tv. \u201eAm constat un abuz \u0219i instigare de nesubordonare la cerin\u021bele legale. Ast\u0103zi a fost pornit\u0103 o caz\u0103 penal\u0103 \u00een baza articolului Codului Penal cu privire la amenin\u021barea sau violen\u021ba s\u0103v\u00e2r\u0219it\u0103 asupra unei persoane cu func\u021bie de r\u0103spundere sau asupra bunurilor acestei institu\u021bii. Persoanele care au fost instigatori la comiterea acestor ac\u021biuni au fost invita\u021bi pentru a se demara ac\u021biunile procesuale \u00een raport cu aceste persoane care se fac vinovate de comiterea infrac\u021biunii respective\u201d, a declarat Cern\u0103u\u021beanu. Pre\u0219edintele Asocia\u021biei For\u021ba Fermierilor, Alexandr Slusari a men\u021bionat c\u0103 ac\u021biunea a fost de fapt o provocare \u0219i c\u0103 \u00eentr-un final spiritele s-au lini\u0219tit, iar interven\u021bia masca\u021bilor a fost de prisos. **CONTEXT**. \u00cen deplasarea spre Pia\u021ba Marii Adun\u0103ri Na\u021bionale, agricultorii au iscat un incident. Ace\u0219tia s-au luat la \u00eembr\u00e2nceli cu poli\u021bia. Cazul s-a produs pe traseul Ialoveni - Chi\u0219in\u0103u. La un moment dat, o ma\u0219in\u0103 a Poli\u021biei a fost \u00eenconjurat\u0103 de agricultori. Ace\u0219tia au \u00eencercat s\u0103 o mute din loc. Poli\u021bia a \u00eencercat s\u0103 \u021bin\u0103 piept situa\u021biei, \u00eens\u0103 a fost nevoie de interven\u021bia masca\u021bilor.",
            "category": "Protest",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "45.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:11:13/20:08",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, sectorul R\u00e2\u0219cani, strada Alecu Russo",
            "title": "Alert\u0103 fals\u0103 cu bomb\u0103 la un centru comercial din capital\u0103. Poli\u021bia \u0219i serviciile de urgen\u021b\u0103, la fa\u021ba locului (FOTO/VIDEO)",
            "description": "Alert\u0103 fals\u0103 cu bomb\u0103 la un centru comercial din capital\u0103. Poli\u021bia a intervenit la fa\u021ba locului \u0219i a dispus evacuarea tuturor persoanelor \u0219i \u00eencercuirea zonei centrului comercial din sectorul R\u00e2\u0219cani al capitalei. 13 noiembrie 2023, 20:08 \u30fb Cristian Bolotnicov UPDATE 20:41 - Alerta cu bomb\u0103 este una fals\u0103, anun\u021b\u0103 Poli\u021bia. CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT. Contactat\u0103 de AGORA, ofi\u021bera de pres\u0103 a Poli\u021biei capitalei, Diana Fetco, a transmis c\u0103 oamenii legii au fost sesiza\u021bi \u00een jurul orei 17:00 prin intermediul serviciului unic 112, precum c\u0103 \u00eentr-un mall din sectorul R\u00e2\u0219cani de pe str. A. Russo, este amplasat un obiect explozibil. La fa\u021ba locului activeaz\u0103 serviciile specializate.",
            "category": "Bomb Threat",
            "media": "[https://storage.agora.md/api/v1/t/bc15e356d8e2b8f155f2fc263de2de24affb234c/public/fit_1280](https://storage.agora.md/api/v1/t/bc15e356d8e2b8f155f2fc263de2de24affb234c/public/fit_1280), [https://storage.agora.md/api/v1/t/358d8a5246d62e7327644ff89901c20c542cd34d/public/fit_1280](https://storage.agora.md/api/v1/t/358d8a5246d62e7327644ff89901c20c542cd34d/public/fit_1280)",
            "danger_level": "15.3",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:11:12/",
            "location": "Moldova, B\u0103l\u021bi, strada Libert\u0103\u021bii nr. 137",
            "title": "Nivel sporit de interven\u021bie la B\u0103l\u021bi: Pompieri \u0219i tehnic\u0103 militar\u0103, implica\u021bi \u00een lichidarea unui incendiu (FOTO)",
            "description": "Opt echipaje de pompieri au intervenit la 12 noiembrie, la B\u0103l\u021bi, pentru lichidarea unui incendiu declan\u0219at \u00een cl\u0103direa unei foste fabrici de c\u0103r\u0103mid\u0103. Opera\u021biunea se desf\u0103\u0219oar\u0103 potrivit nivelului sporit de interven\u021bie, informeaz\u0103 IGSU. Alerta s-a declan\u0219at \u00een jurul ori 15:50. Pompierii au primit informa\u021bii c\u0103 o suprafa\u021b\u0103 extins\u0103 de la etajul \u00eent\u00e2i a cl\u0103dirii de strada Libert\u0103\u021bii nr.137 din municipiul B\u0103l\u021bi este cuprins\u0103 de fl\u0103c\u0103ri. Primele echipaje care au ajuns la fa\u021ba locului au confirmat nivelul sporit de interven\u021bie, astfel pentru lucr\u0103ri de lichidare a arderii au fost trimise la destina\u021bie 8 echipaje de salvatori \u0219i pompieri. Pe l\u00e2ng\u0103 echipele de pompieri la lichidarea incendiului este implicat\u0103 tehnic\u0103 din cadrul for\u021belor armate, dar \u0219i agen\u021bi economici din zon\u0103. \u00cen urma arderii victime nu au fost raportate, informeaz\u0103 pompierii. De alt\u0103 parte, prealabil se cunoa\u0219te c\u0103 suprafa\u021ba afectat\u0103 de incendiu este de circa 50 de metr3 de de\u0219euri din mas\u0103 plastic\u0103, care au fost depozitate \u00een interiorul cl\u0103dirii. Datorit\u0103 interven\u021biei operative a pompierilor cealalt\u0103 suprafa\u021b\u0103 de peste 1300 metri p\u0103tra\u021bi nu a fost afectat\u0103. Pompierii intervin \u00een for\u021b\u0103 pentru localizarea \u0219i lichidarea incendiului. Circumstan\u021bele de izbucnire a focului urmeaz\u0103 a fi stabilite ulterior.",
            "category": "Fire",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "50.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:10:30/21:24",
            "location": "Republica Moldova, raionul C\u0103l\u0103ra\u0219i, satul Bahmut, sectorul Gara Bahmut",
            "title": "O feti\u021b\u0103 de patru ani din Bahmut, C\u0103l\u0103ra\u0219i a disp\u0103rut. UPDATE: Copila a fost g\u0103sit\u0103 f\u0103r\u0103 suflare",
            "description": "O feti\u021b\u0103 de patru ani din Bahmut, C\u0103l\u0103ra\u0219i a disp\u0103rut. UPDATE: Copila a fost g\u0103sit\u0103 f\u0103r\u0103 suflare. Poli\u021bia caut\u0103 o feti\u021b\u0103 de patru ani din Bahmut care a disp\u0103rut. 30 octombrie 2023, 21:24 \u30fb Ana Baciu. UPDATE 08:42 - 31/10. \u201eCu regret, colegii no\u0219tri au g\u0103sit acum feti\u021ba f\u0103r\u0103 suflare \u00eentr-un canal de scurgere din localitatea Corne\u0219ti, la o distan\u021b\u0103 de aproximativ 4 km de cas\u0103. Canalul se afl\u0103 paralel cu traseul Chi\u0219in\u0103u-Ungheni\u201d, anun\u021b\u0103 Poli\u021bia. UPDATE 08:40 - 31/10. Poli\u021bia anun\u021b\u0103 c\u0103 opera\u021biunile de c\u0103utare a feti\u021bei disp\u0103rute au continuat pe tot parcursul nop\u021bii, dar aceasta deocamdat\u0103 nu a fost g\u0103sit\u0103. \u201eAu fost implicate for\u021be suplimentare din cadrul subdiviziunilor specializate INI \u0219i INSP, c\u00e2inii de serviciu \u0219i dronele, oferind suport grupuri de voluntari \u0219i localnici\u201d, se arat\u0103 \u00een comunicatul Poli\u021biei. CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT. Poli\u021bia este pe alarm\u0103, inclusiv cu implicarea c\u00e2inilor de serviciu, dup\u0103 ce a fost sesizat\u0103 \u00een jurul orei 18:00 despre dispari\u021bia unei feti\u021be de patru ani din satul Bahmut (sectorul Gara Bahmut) din raionul C\u0103l\u0103ra\u0219i. Copila ar fi ie\u0219it din ograd\u0103 \u00een jurul orei 13:00 \u0219i p\u00e2n\u0103 la moment nu se cunoa\u0219te locul afl\u0103rii acesteia. Imediat oamenii legii au \u00eenceput c\u0103ut\u0103rile la care s-au al\u0103turat voluntari \u0219i localnicii din sat. Minora are p\u0103rul blond \u0219i era \u00eembr\u0103cat\u0103 \u00een pulover violet, pantaloni negri \u0219i purta pe cap o c\u0103ciul\u0103 roz.",
            "category": "Kidnapping",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "100.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:10:30/21:12",
            "location": "Republica Moldova, Orhei, Spitalul Raional Orhei",
            "title": "Ai fost victim\u0103 a violen\u021bei \u00een baz\u0103 de gen? Po\u021bi beneficia de asisten\u021b\u0103 la una din cele 11 institu\u021bii medico-sanitare publice",
            "description": "Ai fost victim\u0103 a violen\u021bei \u00een baz\u0103 de gen? Po\u021bi beneficia de asisten\u021b\u0103 la una din cele 11 institu\u021bii medico-sanitare publice Victimele violen\u021bei \u00een baz\u0103 de gen vor putea beneficia de ajutor medical calificat. 30 octombrie 2023, 21:12 \u30fb Ana Baciu SalveazaPUBLICITATE CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT. Victimele violen\u021bei \u00een baz\u0103 de gen pot beneficia de asisten\u021b\u0103 \u00een cadrul a 11 institu\u021bii medico-sanitare publice. Re\u021beaua unit\u0103\u021bilor de asisten\u021b\u0103 pentru aceste persoane a fost lansat\u0103, ast\u0103zi, la Spitalul Raional Orhei. Unit\u0103\u021bile de asisten\u021b\u0103 pentru victimele violen\u021bei \u00een baz\u0103 de gen sunt create sub egida Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, cu sprijinul Fondului Na\u021biunilor Unite pentru Popula\u021bie. Astfel de unit\u0103\u021bi sunt la Institutul Mamei \u0219i Copilului, Institutul de Medicin\u0103 Urgent\u0103, Spitalul Clinic B\u0103l\u021bi, spitalele raionale Edine\u021b, Cahul, Comrat, C\u0103u\u0219eni, Orhei, Soroca, Flore\u0219ti \u0219i H\u00eence\u0219ti. Unit\u0103\u021bile dispun de cabinet pentru examin\u0103ri ginecologice \u0219i medico-legale, dar \u0219i spa\u021biu destinat consilierii psihologice \u0219i acord\u0103rii asisten\u021bei juridice \u00eentr-un mediu sigur \u0219i confiden\u021bial. Cabinetele sunt dotate cu echipamente medicale, inclusiv fotoliu ginecologic, adaptat pentru persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi locomotorii, mobilier, medicamente \u0219i consumabile medicale. CONTEXT. \u00cen 2022, \u00een Republica Moldova, s-au \u00eenregistrat 632 de cazuri de violen\u021b\u0103 \u00een baz\u0103 de gen, potrivit datelor furnizate de autorit\u0103\u021bi. Aceste cazuri includ diverse forme de violen\u021b\u0103 de gen, cum ar fi violen\u021ba domestic\u0103, h\u0103r\u021buirea sexual\u0103, violen\u021ba sexual\u0103, violen\u021ba asupra copiilor, traficul de persoane \u0219i multe altele. Acest num\u0103r reflect\u0103 doar cazurile \u00eenregistrate oficial, iar cifra real\u0103 a victimelor poate fi mai mare, deoarece multe cazuri de violen\u021b\u0103 \u00een baz\u0103 de gen nu sunt raportate autorit\u0103\u021bilor din diverse motive, cum ar fi stigmatizarea sau frica de represalii. PublicitateReac\u021bii la acest articolAdaug\u0103 reac\u021bia ta Spa\u021biu rezervat vizitatorilor Agora. Un Emoji sau Sticker va \u00eembog\u0103\u021bi acest articol.",
            "category": "Violence",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "90.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:10:28/20:29",
            "location": "Moldova, Chi\u0219in\u0103u, S.A. Termoelectrica",
            "title": "Deflagra\u021bie la Termoelectrica. Incidentul tehnic s-a produs pe acoperi\u0219ul cl\u0103dirii",
            "description": "Deflagra\u021bie la Termoelectrica. Incidentul tehnic s-a produs pe acoperi\u0219ul cl\u0103dirii Incidentul s-a produs ast\u0103zi, 28 octombrie, \u00een timpul ce pe acoperi\u0219ul sediului S.A. Termoelectrica se desf\u0103\u0219urau ni\u0219te lucr\u0103ri. La fa\u021ba locului a fost solicitat\u0103 interven\u021bia serviciilor de urgen\u021b\u0103. 28 octombrie 2023, 20:29 \u30fb Cristian Bolotnicov **CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT.** S.A. Termoelectrica a anun\u021bat \u00eentr-un comunicat de pres\u0103 c\u0103 un incident tehnic a avut loc ast\u0103zi pe acoperi\u0219ul sediului companiei. Deflagra\u021bia s-a produs \u00een timpul execut\u0103rii lucr\u0103rilor de c\u0103tre o companie contractat\u0103. \u00cen rezultat, la fa\u021ba locului a fost solicitat\u0103 prezen\u021ba pompierilor, poli\u021biei \u0219i personalului medical de urgen\u021b\u0103. \u201eMen\u021bion\u0103m c\u0103, nimeni nu a fost spitalizat, medicii au acordat asisten\u021ba \u0219i consulta\u021biile necesare la fa\u021ba locului. Cu detalii suplimentare vom reveni dup\u0103 \u00eentreprinderea tuturor verific\u0103rilor de rigoare\u201d, se men\u021bioneaz\u0103 \u00een comunicatul \u00eentreprinderii. **CONTEXT.** AGORA aminte\u0219te \u0219i despre un alt incident produs la Termoelectrica la sf\u00e2r\u0219itul anului trecut. E vorba de generatorul de la blocul energetic nr. 3 al Termoelectrica care s-a defectat la doar c\u00e2teva s\u0103pt\u0103m\u00e2ni dup\u0103 finalizarea lucr\u0103rilor de repara\u021bie capital\u0103 efectuate de compania Horus. Ace\u0219tia au garantat calitatea repara\u021biei pe un termen de cel pu\u021bin doi ani. Despre incidentul respectiv Termoelectrica a anun\u021bat la data de 17 noiembrie 2022, afirm\u00e2nd c\u0103 a avut loc oprirea avariat\u0103 a blocului energetic nr. 3, cu sarcina electric\u0103 de 18 MW. Oprirea s-a \u00eent\u00e2mplat ca urmare a ac\u021bion\u0103rii protec\u021biilor caracteristice unui scurt circuit intern a generatorului: protec\u021bia diferen\u021bial\u0103 transversal\u0103, protec\u021bia diferen\u021bial\u0103 longitudinal\u0103 protec\u021bia de punere la p\u0103m\u00e2nt.",
            "category": "Industrial Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "45.00",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:10:23/20:27",
            "location": "Parlamentul R. Moldova",
            "title": "Tatiana Vozian, dup\u0103 scandalul h\u0103r\u021buirii sexuale la Curtea de Conturi, este consiliera frac\u021biunii PAS din Parlament",
            "description": "Tatiana Vozian, dup\u0103 scandalul h\u0103ru\u021biirii sexuale la Curtea de Conturi, este consiliera frac\u021biunii PAS din Parlament Ex-angajata Cur\u021bii de Conturi, Tatiana Vozian are o nou\u0103 func\u021bie \u00een cadrul Parlamentului R. Moldova. 23 octombrie 2023, 20:27 \u30fb Ana Baciu SalveazaPUBLICITATE **CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT.** Tatiana Vozian, care \u00eel acuz\u0103 pe pre\u0219edintele Cur\u021bii de Conturi, Marian Lupu, de h\u0103r\u021buire sexual\u0103, a devenit consilier\u0103 a frac\u021biunii parlamentare Partidul Ac\u021biune \u0219i Solidaritate (PAS). Numele fostei angajate a Cur\u021bii de Conturi apare acum \u00een lista cabinetului vicepre\u0219edintelui Parlamentului, Mihail Pop\u0219oi. Parlamentul R. Moldova Publicitate**CONTEXT.** La 11 aprilie 2023, \u0219efa direc\u021biei generale de metodologie, planificare \u0219i raportare a Cur\u021bii de Conturi, Tatiana Vozian, l-a acuzat pe pre\u0219edintele institu\u021biei, Marian Lupu, de avansuri sexuale. Acuza\u021biile au fost f\u0103cute publice pe Facebook, iar angajata a anexat \u0219i un ordin prin care aceasta a primit o mustrare aspr\u0103 din partea lui Lupu. Femeia sus\u021bine c\u0103 asta se \u00eent\u00e2mpl\u0103 cu \u201efemeile lidere de la Curtea de Conturi care nu se supun condi\u021biilor \u0219i nu accept\u0103 avansurile sexuale ale lui Lupu\u201d. De\u0219i Lupu personal nu a venit cu o reac\u021bie, institu\u021bia a postat un comunicat prin care sus\u021bine c\u0103 acuza\u021biile \u201esunt calomnii \u0219i insinu\u0103ri\u201d. Ulterior, la 14 aprilie, Vozian a publicat o nou\u0103 postare \u00een care l-a acuzat pe Lupu c\u0103 ar \u00eentreprinde tentative de \u201elustruire\u201d a imaginii lui, cer\u00e2nd s\u0103 \u00eei fie prezentat\u0103 declara\u021bia sau listele pe \u201ecare le semneaz\u0103 colegii mei precum c\u0103 Lupu e un \u201cfoarte bun pre\u0219edinte\u201d iar eu \u00eel \u201c\u00eenvinov\u0103\u021besc pe nedrept\u201d \u0219i prejudiciez imaginea Cur\u021bii de Conturi\u201d. Vozian sus\u021bine c\u0103 declara\u021biile sale nu privesc Curtea de Conturi \u0219i c\u0103 o \u201einstitu\u021bie \u00eentreag\u0103 este ridicat\u0103 pe baricade \u00een ap\u0103rarea lui Lupu \u0219i h\u0103r\u021buirea mea pentru denun\u021barea comportamentelor amorale\u201d. Iar \u00een septembrie, curent, Vozian a fost demis\u0103 de la Curtea de Conturi.",
            "category": "Sexual Harassment",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/fb987164d475e67767c1a4f1e72d319f2a492f9c/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/ce5eb5d9cfb7407ea57a1e335b91cd59333bc4ce/public/fit_1280",
            "danger_level": "50.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:10:23/19:44",
            "location": "Moldova, Chi\u0219in\u0103u, bd. Dacia",
            "title": "Poli\u021bistul implicat \u00een accidentul de la aeroport, plasat \u00een arest preventiv pentru 30 de zile",
            "description": "Poli\u021bistul care ar fi fost implicat \u00een accidentul de l\u00e2ng\u0103 aeroport, soldat cu dou\u0103 decese a fost plasat \u00een arest preventiv pentru 30 de zile. 23 octombrie 2023, 19:44 \u30fb Ana Baciu CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT. Angajatul Inspectoratului Na\u021bional de Securitate Public\u0103 (INSP) care era la volanul autovehiculului care s-a ciocnit cu o motociclet\u0103 \u00een apropierea Aeroportului Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u, iar \u00een urma accidentului motociclistul \u0219i pasagera sa au decedat, a fost plasat \u00een arest preventiv pentru 30 de zile, scrie ZdG. Decizia a fost luat\u0103 luni, 23 octombrie, c\u00e2nd la solicitarea procurorilor din cadrul Procuraturii municipiului Chi\u0219in\u0103u, Judec\u0103toria Chi\u0219in\u0103u (sediul Ciocana) a dispus aplicarea arestului preventiv pentru 30 de zile \u00een privin\u021ba poli\u021bistului investigat \u00een cazul accidentului de la aeroport. CONTEXT. Dou\u0103 persoane au murit \u00een urma unui accident rutier care s-a produs s\u00e2mb\u0103t\u0103 \u00een apropierea Aeroportului Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u. Conform informa\u021biilor preliminare, o motociclet\u0103 care se deplasa pe bd. Dacia s-a tamponat cu o ma\u0219in\u0103 de patrulare care apar\u021bine Inspectoratului Na\u021bional de Securitate Public\u0103. Dup\u0103 accident, \u00een spa\u021biul public au ap\u0103rut imagini video din momentul impactului. Se presupune c\u0103 acestea ar fi trucate. \u0218eful Inspectoratului General de Poli\u021bie, Viorel Cern\u0103u\u021beanu a declarat c\u0103 pe acest caz a fost ini\u021biat\u0103 o anchet\u0103 intern\u0103.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "75.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:09:02/",
            "location": "Flore\u0219ti",
            "title": "Cu epole\u021bi, beat, la volan! La Flore\u0219ti, un poli\u021bist \u00een stare avansat\u0103 de ebrietate a ajuns cu ma\u0219ina \u00eentr\\-un copac",
            "description": "Un poli\u021bist din Flore\u0219ti ar fi provocat, noaptea trecut\u0103, un accident. Fiind \u00een stare avansat\u0103 de ebrietate, acesta a urcat la volan \u0219i a intrat cu ma\u0219ina \u00eentr-un copac. Acum, acesta risc\u0103 s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 f\u0103r\u0103 func\u021bie, anun\u021b\u0103 Poli\u021bia Republicii Moldova. 2 septembrie 2023, 19:01 \u30fb Stela Vdovii CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT \u0218I DE CE ASTA CONTEAZ\u0102: Oamenii legii au fost sesiza\u021bi noaptea trecut\u0103 \u00een jurul orei 22:00, de un locuitor al ora\u0219ului care a comunicat c\u0103, \u00een apropiere de gospod\u0103ria sa, un automobil de marca Dacia s-a tamponat \u00eentr-un copac. Ajun\u0219i la fa\u021ba locului, poli\u021bi\u0219tii au stabilit c\u0103 accidentul a fost provocat de un angajat al Inspectoratului de Poli\u021bie Flore\u0219ti. B\u0103rbatul de 34 de ani purta uniforma de serviciu, dar se afla \u00een afara orelor de munc\u0103. Acesta a fost testat alcoolscopic, rezultatul fiind de 1,16 mg/l vapori de alcool \u00een aerul expirat. CONTEXT: La moment Poli\u021bia din Flore\u0219ti a pornit un proces penal pentru stabilirea tuturor circumstan\u021belor, iar Direc\u021bia Inspectare Efectiv a IGP a demarat imediat o anchet\u0103 intern\u0103 \u00een acest sens, fiind dispus\u0103 suspendarea din func\u021bie a poli\u021bistului.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "40.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:02:23/20:44",
            "location": "Chi\u0219in\u0103u, Ambasada Federa\u021biei Ruse",
            "title": "Mar\u0219 \u00een Chi\u0219in\u0103u, la cei doi ani de la \u00eenceputul r\u0103zboiului din Ucraina",
            "description": "La 24 februarie, ora 15:00 \u00een centrul capitalei va fi organizat un mar\u0219 pentru a marca doi ani de la invazia Rusiei \u00een Ucraina. \u201e\u00cen cadrul campaniei \u201eSimbolul Victoriei Ucrainei\u201d, v\u0103 invit\u0103m s\u0103 lua\u021bi parte la un mar\u0219 de solidaritate dedicat celor doi de la invazia pe scar\u0103 larg\u0103 a Rusiei \u00een Ucraina\u201d, scrie organiza\u021bia Stop russian aggression - Moldova. Mar\u0219ul se va desf\u0103\u0219ura sub sloganul \u201eLumea are nevoie de securitate, Ucraina are nevoie de victorie\u201d. Traseul se va finaliza la Ambasada Federa\u021biei Ruse la Chi\u0219in\u0103u. Acolo oamenii vor aduce un oamgiu opozantului rus Alexei Navaln\u00eei. \u201eInvit\u0103m pe toat\u0103 lumea s\u0103 ni se al\u0103ture \u00een acest moment \u00een care sprijinul este deosebit de important. \u00cempreun\u0103 suntem putere, \u00eempreun\u0103 este mai u\u0219or s\u0103 facem fa\u021b\u0103 provoc\u0103rilor \u0219i dificult\u0103\u021bilor\u201d, scriu membrii organiza\u021biei.",
            "category": "Protest",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "30.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:02:08/19:57",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, Universitatea de Stat din Moldova, Centrul de informare NATO",
            "title": "Incendiu la USM. Centrul de informare NATO a fost cuprins de fl\u0103c\u0103ri (VIDEO)",
            "description": "Pe re\u021belele sociale au ap\u0103rut imagini \u00een care o arip\u0103 a Universit\u0103\u021bii de Stat din Moldova a fost cuprins\u0103 de fl\u0103c\u0103ri. Contactat\u0103 de AGORA, ofi\u0163era de pres\u0103 a Inspectoratului General pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103, Liliana Pu\u0219ca\u0219u, a declarat c\u0103 a ars u\u0219a unui edificiu. Mai exact, este vorba despre Centrul de informare NATO, una dintre cl\u0103dirile de pe teritoriul USM. La fa\u021ba locului au intervenit dou\u0103 echipaje de pompieri pentru a stinge fl\u0103c\u0103rile. Nici o persoan\u0103 nu a avut de suferit. Apelul la Serviciul 112 a fost recep\u021bionat la ora 18:57, iar focul a fost lichidat la ora 19:08. Cauza care a declan\u0219at arderea se stabile\u0219te.",
            "category": "Fire",
            "media": "[![Incendiu la USM. Centrul de informare NATO a fost cuprins de fl\u0103c\u0103ri (VIDEO)](https://storage.agora.md/api/v1/t/b2cc51ead9a040d779d333aa9fadcd41afdb5f83/public/fit_1280)](https://storage.agora.md/api/v1/t/b2cc51ead9a040d779d333aa9fadcd41afdb5f83/public/fit_1280)",
            "danger_level": "30.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:01:11/21:30",
            "location": "\u0219oseaua Balcani",
            "title": "Fostul \u0219ef-adjunct al CNA, Mihail Gofman, a murit dup\u0103 un accident rutier",
            "description": "Mihail Gofman, fostul \u0219ef-adjunct al Centrului Na\u021bional Anticorup\u021bie \u0219i-a pierdut via\u021ba \u00een urma unui accident. Impactul s-a produs \u00een decembrie, \u00eens\u0103 Gofman a decedat ast\u0103zi, 11 ianuarie, urmare a consecin\u021belor grave. Decesul a fost confirmat de so\u021bia lui, pentru Jurnal TV. 11 ianuarie 2024, 21:30 \u30fb Diana Lati\u0219 CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT. Mihail Gofman, fostul \u0219ef-adjunct al Centrului Na\u021bional Anticorup\u021bie \u0219i-a pierdut via\u021ba \u00een urma unui accident. Impactul s-a produs dou\u0103 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni \u00een urm\u0103. Conform datelor oferite de so\u021bie, totul s-a \u00eent\u00e2mplat pe \u0219oseaua Balcani, \u00een timp ce fostul \u0219ef-adjunct al CNA a \u00eencercat s\u0103 traverseze strada \u00eentr-o zon\u0103 \u00een afara trecerii de pietoni. S-a \u00eent\u00e2mplat pe \u0219oseaua Balcani. A fost un accident \u00eent\u00e2mpl\u0103tor, din neaten\u021bie. Persoana care era la volan nu a fost r\u0103u inten\u021bionat\u0103. V\u0103 mul\u021bumesc \u0219i v\u0103 rog s\u0103 ne p\u0103stra\u021bi intimitatea. Autor: Ludmila Gofman, so\u021bia lui Mihail Gofman Publicitate CONTEXT. Mihail Gofman, fostul \u0219ef-adjunct al Serviciului prevenirea \u015fi combaterea sp\u0103l\u0103rii banilor de la CNA, este cunoscut pentru dezv\u0103luirile \u00een jurul dosarelor Landromat \u0219i furtul miliardului din sistemul bancar, scrie Ziarul de Gard\u0103. \u00cen 2022, acesta a \u00eencercat s\u0103 revin\u0103 \u00een sistem \u0219i a ac\u021bionat \u00een instan\u021b\u0103 pentru anularea ordinului prin care a fost demis din func\u021bie. Astfel, de\u0219i exista un ordin referitor la \u201emonitorizarea stilului de via\u021b\u0103 a angajatului \u00een scopul verific\u0103rii corespunderii nivelului de trai al angajatului cu nivelul de remunerare a acestuia \u0219i persoanelor cu care duce un trai comun \u00eenc\u0103 din 2013\u201d, document publicat anterior de AGORA, Gofman a fost demis abia \u00een 2014. Motivul invocat \u00een raportul \u00eentocmit pe numele s\u0103u \u00eenainte de a fi demis a fost \u201ecauzarea de prejudicii imaginii Centrului\u201d. Reac\u021bii la acest articol Adaug\u0103 reac\u021bia ta Spa\u021biu rezervat vizitatorilor Agora. Un Emoji sau Sticker va \u00eembog\u0103\u021bi acest articol. Populare",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "![Fostul \u0219ef-adjunct al CNA, Mihail Gofman, a murit dup\u0103 un accident rutier](https://storage.agora.md/api/v1/t/4786c06b692834acf4825e2ea94547052eb1689a/public/fit_1280)",
            "danger_level": "20.5",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2024:01:10/",
            "location": "Repubica Moldova, S\u00eengerei",
            "title": "Accident soldat cu deces la S\u00eengerei: Un pieton \u0219i-a pierdut via\u021ba, fiind lovit de o ma\u0219in\u0103 \u00een timp ce traversa strada",
            "description": "Accident soldat cu deces la S\u00eengerei: Un pieton \u0219i-a pierdut via\u021ba, fiind lovit de o ma\u0219in\u0103 \u00een timp ce traversa strada. Un b\u0103rbat de 52 de ani a fost lovit de o ma\u0219in\u0103 \u00een timp ce traversa strada. S-a \u00eent\u00e2mplat la S\u00eengerei \u00een seara zilei de 10 ianuarie. \u00cen urma impactului, pietonul a decedat, iar poli\u021bia a ini\u021biat un proces penal. 10 ianuarie 2024, 21:43 \u30fb Diana Lati\u0219 CE S-A \u00ceNT\u00c2MPLAT. Poli\u021bia afirm\u0103 c\u0103 pietonul ar fi \u00eencercat s\u0103 traverseze strada neregulamentar. \u00cen consecin\u021b\u0103, urmare a incidentului, b\u0103rbatul de 52 de ani a decedat pe loc. La volanul automobilului se afla un b\u0103rbat de 35 de ani care se deplasa \u00een direc\u021bia localit\u0103\u021bii Grigor\u0103uca. Acesta a trecut testul de alcoolemie, iar rezultatele au ar\u0103tat negativ, \u0219oferul nu se afla \u00een stare de ebrietate. Pe cazul dat a fost ini\u021biat un proces penal pentru stabilirea tuturor circumstan\u021belor. RECOMAND\u0102RI. \u00cen context, oamenii legii aten\u021bioneaz\u0103 \u0219oferii s\u0103 conduc\u0103 prudent, adapt\u00e2nd continuu viteza de deplasare la condi\u021biile de drum \u0219i trafic, iar \u00eenaintea efectu\u0103rii oric\u0103rei manevre rutiere s\u0103 se asigure temeinic. Totodat\u0103, pietonii sunt \u00eendemna\u021bi s\u0103 evite folosirea p\u0103r\u021bii carosabile \u0219i s\u0103 traverseze regulamentar strada, doar dup\u0103 ce s-au asigurat c\u0103 sunt observa\u021bi de c\u0103tre \u0219oferi. Fr\u00e2narea pe a\u0219a condi\u021bii meteo este mult mai problematic\u0103, spun poli\u021bi\u0219tii.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "45.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:12:30/",
            "location": "Moldova, Chi\u0219in\u0103u, strada Pu\u0219kin",
            "title": "Incendiu \u00een centrul capitalei: Ar arde filiala unui partid politic. Un pompier ar fi fost preluat de ambulan\u021b\u0103 (VIDEO, FOTO)",
            "description": "Un bloc cu dou\u0103 etaje de pe strada Pu\u0219kin din capital\u0103 a luat foc. Potrivit surselor AGORA, de fl\u0103c\u0103ri a fost cuprins\u0103 filiala partidului politic CUB. 30 decembrie 2023, 21:08 \u30fb Irina Harea **CE S\\-A \u00ceNT\u00c2MPLAT \u0218I DE CE ASTA CONTEAZ\u0102:** Un incendiu a fost \u00eenregistrat \u00een aceast\u0103 sear\u0103 pe strada Pu\u0219kin din capital\u0103. Potrivit surselor AGORA, ar arde acoperi\u0219ul unor oficii. \u00cen timpul interven\u021biei, un pompier ar fi fost transportat la spital. Strada Pu\u0219kin a fost \u00eenchis\u0103 pe perioada interven\u021biei pompierilor. Solicitat\u0103 de AGORA, ofi\u021bera de pres\u0103 de la IGSU, Liliana Pu\u0219ca\u0219u, a declarat c\u0103 la fa\u021ba locului au fost trimise 4 echipaje de salvatori \u0219i pompieri. Ajun\u0219i la destina\u021bie pompierii au stabilit c\u0103 focul a afectat acoperi\u0219ul cl\u0103dirii. Arderea a afectat suprafa\u021ba aproximativ\u0103 de 200 metri p\u0103tra\u021bi a acoperi\u0219ului construc\u021biei. Incendiul a fost localizat la ora 21:16. \u00cen procesul de interven\u021bie un pompier a primit traumatisme, fiind preluat de serviciul de asisten\u021b\u0103 medical\u0103 \u0219i transportat la Institutul de Medicin\u0103 Urgent\u0103 din capital\u0103. La moment via\u021ba acestuia fiind \u00een afara oric\u0103rui pericol. \u00cen urma incendiului alte persoane nu au avut de suferit. Pompierii lucreaz\u0103 pentru lichidarea final\u0103 a acestuia. Cauza \u0219i circumstan\u021bele de ardere urmeaz\u0103 a fi stabilite de speciali\u0219ti.",
            "category": "Fire",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "40.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:08:08/20:10",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, bulevardul Decebal",
            "title": "Drumurile noastre devin un platou imens pentru \u201eSquid Game\u201d. Cine va supravie\u021bui?",
            "description": "Drumurile noastre devin un platou imens pentru \u201eSquid Game\u201d. Cine va supravie\u021bui? 8 august 2023, 20:10 \u30fb Diana Guja Salveaza PUBLICITATE Duminic\u0103 a decedat Doini\u021ba Prodan, una dintre victimele accidentului de pe bulevardul Decebal, care a avut loc pe 24 iulie. Femeia de 29 de ani n-a putut fi salvat\u0103. \u00cen urma ei, au r\u0103mas dou\u0103 fiice mici, un so\u021b \u00eendurerat, o familie devastat\u0103 \u0219i mii de oameni care din nou \u00ee\u0219i pun aceea\u0219i \u00eentrebare: \u201eC\u00e2t se poate?\u201d Moartea Doini\u021bei Prodan ar trebui s\u0103 devin\u0103 un simbol al corup\u021biei \u0219i nep\u0103s\u0103rii din \u021bara noastr\u0103. Dragomir Popovici, \u0219oferul care a provocat accidentul, are un buchet bogat de dosare penale pentru conducere \u00een stare de ebrietate. \u00cen 2016 a fost chiar amnistiat \u00eentr-un astfel dosar. Anterior, \u00een noiembrie 2021, Popovici a r\u0103mas deja f\u0103r\u0103 permis de conducere, \u00eens\u0103 a continuat s\u0103 \u0219ofeze. Ne mir\u0103? Deja, nu. At\u00e2t de mult ne-am obi\u0219nuit c\u0103 la noi acas\u0103 nu func\u021bioneaz\u0103 legile, c\u0103 dreptatea e de partea celui \u201ecare trebuie\u201d, c\u0103 orice n-ai face, rezultatul e acela\u0219i - \u00eentotdeauna se vor g\u0103si Dragomiri Popovici pentru care orice e permis... pentru c\u0103 e permis. At\u00e2t de simplu. Cite\u0219te \u0219i: EDITORIAL | Ce e \u00een capul unui om care urc\u0103 beat la volan? E\u0219ecul unui stat se m\u0103soar\u0103 anume prin astfel de cazuri. Justi\u021bie u\u0219uric\u0103, legi neluate \u00een seam\u0103, decizii obscure cuplate cu o infrastructur\u0103 neprietenoas\u0103, iar deseori de-a dreptul periculoas\u0103, dau un p\u0103m\u00e2nt rodnic pentru tot soiul de \u201eprivilegia\u021bi ai sor\u021bii\u201d, cum este acest Dragomir Popovici, amnistiat \u00een leg\u0103tur\u0103 cu aniversarea a 25-a de la proclamarea independen\u0163ei Republicii Moldova (sic!). Numai cine nu vrea s\u0103 \u0219tie, nu \u0219tie c\u0103 \u00een Moldova orice poate fi rezolvat, dac\u0103 \u0219tii pe \u201ecine trebuie\u201d. Uneori nici de bani nu e nevoie. \u00centr-o \u021bar\u0103 \u00een care \u201ecum\u0103tru\u201d este parola pentru orice cod, important e s\u0103 mergi la cumetriile potrivite. Suntem obi\u0219nui\u021bi s\u0103 d\u0103m vina pe mentalitate, pe mintea cea din urm\u0103 a moldoveanului, pe felul nostru iresponsabil de a fi \u0219i de ac\u021biona, care, c\u00e2t n-ar fi de paradoxal, deseori ne \u00eenduio\u0219eaz\u0103. Credem c\u0103 anume aceste tr\u0103s\u0103turi demonstreaz\u0103 c\u0103 suntem cu suflet, spontani \u0219i avizi de emo\u021bii, vii (c\u00e2t de ironic). Mentalitatea, \u00eens\u0103, nu e de vin\u0103. Orice mentalitate poate fi schimbat\u0103 prin legi mai dure \u0219i prin oameni care impun respectarea lor. Or, Dragomirii Popovici sunt amnistia\u021bi, achita\u021bi, l\u0103sa\u021bi \u00een libertate \u0219i \u00een pace de oameni care r\u0103m\u00e2n \u00een sistem s\u0103 duc\u0103 mai departe \u201etradi\u021biile\u201d. \u00cen aceea\u0219i zi, \u00een care a decedat Doini\u021ba Prodan, pre\u0219edintele raionului Orhei, Dinu \u021aurcanu, ar fi fost prins beat la volan. Ne mir\u0103? Deja, nu. Dezghioc\u0103m evenimente \u0219i fenomene, punem \u00eentreb\u0103ri, unele incomode, altele dureroase, chestion\u0103m tradi\u021biile \u0219i nu credem pe cuv\u00e2nt. G\u00e2ndirea critic\u0103 este p\u00e2inea noastr\u0103. Ajut\u0103-ne s\u0103 o aducem pe mesele c\u00e2t mai multor oameni, investe\u0219te \u00een AGORA ca s\u0103 avem combustibil pentru cuptorul ideilor care s\u0103 schimbe \u021bara \u00een care tr\u0103im. Devino membru https://agora.md/membership.",
            "category": "Traffic Accident",
            "media": "[![Save](assets/images/links/article_save.svg)SalveazaPUBLICITATE](https://storage.agora.md/api/v1/t/5f68b4e522bd0c508ef4560f8ccefaa3ec1e7e41/public/fit_1280), \n[![Cutremur puternic resim\u021bit \u0219i la Chi\u0219in\u0103u](https://storage.agora.md/api/v1/t/ec5b5144ca6f66b5313da5f9ecdef9e8944f895e/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/ec5b5144ca6f66b5313da5f9ecdef9e8944f895e/public/tile_224), \n[![Scena de la Youth Fest a luat foc (VIDEO)](https://storage.agora.md/api/v1/t/1f1d44aa8b0cfe3c35d24cc9c585f46d0f7896f3/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/1f1d44aa8b0cfe3c35d24cc9c585f46d0f7896f3/public/tile_224), \n[![\u201eTu, cet\u0103\u021bean al Rusiei, o s\u0103 m\u0103 re\u021bii \u00een \u021bara mea?\u201d. No comment la punctul de control din zona de securitate (VIDEO)](https://storage.agora.md/api/v1/t/b6ef048bd6f366cf459169e04541f036206d566a/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/b6ef048bd6f366cf459169e04541f036206d566a/public/tile_224), \n[![Portret de candidat: Venituri de milioane \u00een Canada, candidat \u00een Moldova. Cariera \u0219i averea lui Tudor Ulianovschi](https://storage.agora.md/api/v1/t/0e5ca30b9fe537c50ba82fb533c0bf6622958e30/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/0e5ca30b9fe537c50ba82fb533c0bf6622958e30/public/tile_224), \n[![EDITIORIAL | Cine \u0219i de ce se teme de integrarea european\u0103 a R. Moldova?](https://storage.agora.md/api/v1/t/4ed5fe7b81162cef25579678d388d406b5d3e38a/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/4ed5fe7b81162cef25579678d388d406b5d3e38a/public/tile_224), \n[![Moldovenii vor putea vota la 26 de sec\u021bii de vot deschise \u00een Germania. Vezi adresele](https://storage.agora.md/api/v1/t/a82ef406eddb3fed09deecf062888f83e591de35/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/a82ef406eddb3fed09deecf062888f83e591de35/public/tile_224), \n[![Por\u021bia de istorie | Printre crize \u0219i succes. Parcursul european al BULGARIEI (VIDEO)](https://storage.agora.md/api/v1/t/e9ce2ca42fe4e21630b3dade4a444324ecfb6e61/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/e9ce2ca42fe4e21630b3dade4a444324ecfb6e61/public/tile_224), \n[![Fenomenul \u201esalariilor \u00een plic\u201d \u00een Republica Moldova ](https://storage.agora.md/api/v1/t/779a215f1e06af9b2e5281ea77472fc6557cc560/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/779a215f1e06af9b2e5281ea77472fc6557cc560/public/tile_224), \n[![EDITORIAL | De ce Ucraina are nevoie de permisiunea SUA pentru a utiliza rachetele cu raz\u0103 lung\u0103 pe teritoriul rus?](https://storage.agora.md/api/v1/t/2b8efd25941a6da54af968f93f8d8f7e1b9da762/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/2b8efd25941a6da54af968f93f8d8f7e1b9da762/public/tile_224), \n[![Portret de candidat: Din ringul de box, la a doua \u00eencercare pentru \u0219efia \u021b\u0103rii. Traseul politic \u0219i averea lui Octavian \u021a\u00eecu](https://storage.agora.md/api/v1/t/6af25447e95ce692817274e55969a2270ea631b8/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/6af25447e95ce692817274e55969a2270ea631b8/public/tile_224), \n[![POR\u021aIA de istorie | Cum a ajuns Bulgaria \u00een UE f\u0103r\u0103 referendum \u0219i condus\u0103 de \u021bar ](https://storage.agora.md/api/v1/t/3968fdeb2fb554f4218b1995ec2b47edded8c218/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/3968fdeb2fb554f4218b1995ec2b47edded8c218/public/tile_224), \n[![EDITORIAL | Cum partidul unui oligarh a schimbat realitatea georgienilor?](https://storage.agora.md/api/v1/t/2ecfe54e6808b0dfd10458bad2e090ceace2ea55/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/2ecfe54e6808b0dfd10458bad2e090ceace2ea55/public/tile_224), \n[![AGORA EXPLIC\u0102: Ce este referendumul \u0219i cum func\u021bioneaz\u0103](https://storage.agora.md/api/v1/t/6f245a2ec9576b67d99d7e66ddb0b49e0dab72e6/public/fit_2048)](https://storage.agora.md/api/v1/t/6f245a2ec9576b67d99d7e66ddb0b49e0dab72e6/public/fit_2048), \n[![AGORA EXPLIC\u0102: Ce este votul \u0219i cum un singur aleg\u0103tor poate schimba soarta scrutinului (VIDEO)](https://storage.agora.md/api/v1/t/e4b548b4581ab9923aa3ce2d86cbfb0bc5bb2b9b/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/e4b548b4581ab9923aa3ce2d86cbfb0bc5bb2b9b/public/tile_224), \n[![EDITORIAL | Dezbateri SUA: Americanii v\u0103d o nou\u0103 latur\u0103 a lui Harris. Trump, tot mai nesigur de victorie](https://storage.agora.md/api/v1/t/8a53eb8fb89fdca2b2c4f0bae55440daf481c8f1/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/8a53eb8fb89fdca2b2c4f0bae55440daf481c8f1/public/tile_224), \n[![Portret de candidat: Plecare controversat\u0103 din Procuratur\u0103, dona\u021bii de mii de euro \u0219i amenin\u021b\u0103ri de r\u0103zboi. Cine este Victoria Furtun\u0103](https://storage.agora.md/api/v1/t/445b054c67b4d5c9d20db0fd61adc8419e2b570b/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/445b054c67b4d5c9d20db0fd61adc8419e2b570b/public/tile_224), \n[![Peste nou\u0103 milioane de lei din vistieria statului, pentru campania \u201eEuropa pentru tine\u201d. Cum au fost cheltui\u021bi banii](https://storage.agora.md/api/v1/t/49625c04850ef308b20013c1e77bc11677fab8b2/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/49625c04850ef308b20013c1e77bc11677fab8b2/public/tile_224), \n[![EDITORIAL | Ce ar \u00eensemna s\u0103 pic\u0103m testul referendumului](https://storage.agora.md/api/v1/t/311f968ae65a94f8261c50bdd8b9be9e92a9bb16/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/311f968ae65a94f8261c50bdd8b9be9e92a9bb16/public/tile_224), \n[![Portret de candidat: Venituri de milioane \u00een Canada, candidat \u00een Moldova. Cariera \u0219i averea lui Tudor Ulianovschi](https://storage.agora.md/api/v1/t/0e5ca30b9fe537c50ba82fb533c0bf6622958e30/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/0e5ca30b9fe537c50ba82fb533c0bf6622958e30/public/tile_224), \n[![POR\u021aIA de istorie | Slovacia. De la autoritarism, la reforme \u00een UE \u0219i \u00eenapoi](https://storage.agora.md/api/v1/t/6ffc36da37b9a658980145e675592ce5e525f7a4/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/6ffc36da37b9a658980145e675592ce5e525f7a4/public/tile_224), \n[![Cinci \u00eentreb\u0103ri despre g\u00e2ndurile suicidare](https://storage.agora.md/api/v1/t/ffb086521c20496844fc42e4938b7b2b1797936e/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/ffb086521c20496844fc42e4938b7b2b1797936e/public/tile_224), \n[![EDITORIAL | Corpul femeii ca marf\u0103](https://storage.agora.md/api/v1/t/9df5c2bb6c7fae3e94c1fd76c60c4056a5289a74/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/9df5c2bb6c7fae3e94c1fd76c60c4056a5289a74/public/tile_224), \n[![\u201eTu, cet\u0103\u021bean al Rusiei, o s\u0103 m\u0103 re\u021bii \u00een \u021bara mea?\u201d. No comment la punctul de control din zona de securitate (VIDEO)](https://storage.agora.md/api/v1/t/b6ef048bd6f366cf459169e04541f036206d566a/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/b6ef048bd6f366cf459169e04541f036206d566a/public/tile_224), \n[![PODCASTUL ANTREPRENORILOR OPTIMI\u0218TI #6: Comunicarea \u00een business - de la fric\u0103 la curaj](https://storage.agora.md/api/v1/t/b101f952d6dd10963e5eaeb2db3a924e5e6e4864/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/b101f952d6dd10963e5eaeb2db3a924e5e6e4864/public/tile_224), \n[![EDITORIAL | Limba noastr\u0103-i o comoar\u0103 ce trebuie desfundat\u0103](https://storage.agora.md/api/v1/t/8be550c8cbbcd8567668b95eb0146b9f6976352c/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/8be550c8cbbcd8567668b95eb0146b9f6976352c/public/tile_224), \n[![Aprobat de CEC: Cum va ar\u0103ta buletinul de vot pentru alegerile preziden\u021biale (FOTO)](https://storage.agora.md/api/v1/t/96e2a155c299c9c4e7afa9bd92d637028ba044ed/public/tile_224)](https://storage.agora.md/api/v1/t/96e2a155c299c9c4e7afa9bd92d637028ba044ed/public/tile_224)\n\n",
            "danger_level": "85.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:07:26/20:55",
            "location": "Raionul H\u00e2nce\u0219ti, Raionul Leova, sectorul Ciocana, Vadul lui Vod\u0103",
            "title": "Grindin\u0103 c\u00e2t ou\u0103le, la H\u00e2nce\u0219ti; copaci \u0219i st\u00e2lpi c\u0103zu\u021bi la Leova: Ploaia toren\u021bial\u0103 a l\u0103sat pagube \u00een mai multe regiuni (FOTO/VIDEO)",
            "description": "Ploaia din seara zilei de miercuri, 26 iulie, a provocat mai multe pagube \u00een regiunile \u021b\u0103rii. Astfel, \u00een raionul H\u00e2nce\u0219ti a c\u0103zut grindin\u0103 de m\u0103rimea unui ou de g\u0103in\u0103. \u00centre timp, la Leova, au c\u0103zut copaci \u0219i st\u00e2lpi \u00een anumite localit\u0103\u021bi. 26 iulie 2023, 20:55 \u30fb Cristian Bolotnicov Potrivit imaginilor postate de o internaut\u0103, \u00een doar c\u00e2teva minute p\u0103m\u00e2ntul a fost acoperit de un strat foarte mare de grindin\u0103. Unele buc\u0103\u021bi de grindin\u0103 erau mai mari dec\u00e2t oul de g\u0103in\u0103. Autor: Iulia Cobzac, internaut\u0103 Grindin\u0103 de m\u0103rimi mai mici a c\u0103zut \u00een alte zone din H\u00e2nce\u0219ti, unde s-au format \u201en\u0103me\u021bi\u201d de grindin\u0103. Totodat\u0103, grindin\u0103 a c\u0103zut \u0219i \u00een sectorul Ciocana \u0219i la Vadul lui Vod\u0103. \u00cen acest context, Inspectoratul General pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103 (IGSU) vine sfaturi \u0219i recomand\u0103ri pentru cet\u0103\u021beni, \u00een contextul \u00een care se anun\u021b\u0103 furtuni \u0219i vijelii puternice \u00een cea mai mare parte a \u021b\u0103rii. Astfel, salvatorii \u00eendeamn\u0103 oamenii s\u0103 evite aflarea sub arbori \u0219i piloni electrici, dar \u0219i aflarea \u00een zonele apropiate \u00een cazul c\u0103derii firelor de \u00eenalt\u0103 tensiune. Totodat\u0103, popula\u021bia este rugat\u0103 s\u0103 nu ias\u0103 din cas\u0103 sau s\u0103 porneasc\u0103 la drum, \u00een acest interval de timp. Preciz\u0103m c\u0103 Serviciul Hidrometeorologic anun\u021b\u0103 c\u0103 pe \u00eentreg teritoriul \u021b\u0103rii, \u00een perioada 26 iulie 16:00 \u0219i 27 iulie 8:00 va fi instabilitate atmosferic\u0103. Se prev\u0103d desc\u0103rc\u0103ri electrice cu ploi de scurt\u0103 durat\u0103, izolat averse puternice cu grindin\u0103 \u0219i vijelie.",
            "category": "Flood",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/6aa305942c82156e2c57b64dcb5079c9a37da113/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/c44e98becd079fc27a8d1ab684a07fccddb871a4/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/e698258f68340611203e8a80ee6fc35c5156bfc8/public/fit_1280, https://storage.agora.md/api/v1/t/f9bda526b2ee024341402b7cc57ec590bd45f781/public/fit_1280",
            "danger_level": "65.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:07:15/18:18",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, bd. Moscova, str. Matei Basarab \u2013 str. Studen\u021bilor",
            "title": "Traficul pe o por\u021biune a bulevardului Moscova va fi suspendat timp de o zi. Cum va circula transportul public",
            "description": "Pe 16 iulie, traficul rutier pe bd. Moscova va fi suspendat pe tronsonul cuprins \u00eentre str. Matei Basarab \u2013 str. Studen\u021bilor, \u00een leg\u0103tur\u0103 cu desf\u0103\u0219urarea unei \u00eentruniri cultural-sportive, anun\u021b\u0103 Prim\u0103ria Chi\u0219in\u0103u. Astfel, circula\u021bia transportului public care traverseaz\u0103 zona va fi organizat\u0103 pe str\u0103zile adiacente, dup\u0103 cum urmeaz\u0103: ruta de troleibuz nr. 10 se suspend\u0103; num\u0103rul de troleibuze circulante pe ruta nr. 24 va fi majorat, conform fluxului de c\u0103l\u0103tori format; itinerarul rutei de autobuz nr. 19 se modific\u0103 dup\u0103 cum urmeaz\u0103: de pe bd. Moscova pe str. Miron Costin, str. N. Dimo \u0219i \u00een continuare pe traseul stabilit; itinerarul rutei de autobuz nr. 26 se modific\u0103 tur-retur dup\u0103 cum urmeaz\u0103: de pe bd. Moscova pe str. Miron Costin, str. N. Dimo, str. Studen\u021bilor \u0219i \u00een continuare pe traseul stabilit; itinerarul rutelor de autobuz nr. 28, 37, 47 \u0219i 48 se modific\u0103 tur-retur dup\u0103 cum urmeaz\u0103: de pe bd. Moscova pe str. Miron Costin, str. Florilor, str. Studen\u021bilor \u0219i \u00een continuare pe traseele stabilite; itinerarul rutelor de microbuz nr. 112, 162 \u0219i 186 se modific\u0103 tur-retur dup\u0103 cum urmeaz\u0103: de pe bd. Moscova pe str. Miron Costin, str. N. Dimo, str. Studen\u021bilor \u0219i \u00een continuare pe traseele stabilite; itinerarul rutei de autobuz nr. 130 se modific\u0103 dup\u0103 cum urmeaz\u0103: de pe str. Florilor pe str. Studen\u021bilor \u0219i \u00een continuare pe traseul stabilit; retur \u2013 pe acela\u0219i traseu.",
            "category": "Road Block",
            "media": "LOC GOL",
            "danger_level": "0.1",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:07:05/21:49",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u",
            "title": "Ministra afacerilor interne anun\u021b\u0103 c\u0103 au fost instituite mai multe m\u0103suri speciale la Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u",
            "description": "Ministra afacerilor interne, Ana Revenco a anun\u021bat c\u0103 au fost instituie mai multe m\u0103suri speciale la Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u dup\u0103 incidentul din 30 iunie. Potrivit oficialului, au fost instalate posturi de for\u021be speciale, revizuite modalit\u0103\u021bile de analiz\u0103 a riscurilor \u0219i ini\u021biate verific\u0103ri suplimentare. Verific\u0103rile suplimentare care au fost dispuse, au fost luate \u00een baza profilelor de securitate care sunt activate de mai bine de un an, \u00een toate punctele de trecere a frontierei. \u00cen baza acestor profile de securitate a fost luata decizia de a nu permite intrarea pe teritoriul Republicii Moldova a peste 5 mii (n.r.: 15500 neadmi\u0219i de la \u00eenceputul r\u0103zboiului din care 5 mii neadmi\u0219i pe motive de securitate) de persoane. Deci aplicarea acestor m\u0103suri demonstreaz\u0103 eficien\u021ba activit\u0103\u021bilor menite s\u0103 asigure securitate pentru cet\u0103\u021benii Republicii Moldova. Datorit\u0103 acestor m\u0103suri \u0219i modului de ac\u021biune din data de 30 iunie, am avut \u0219ansa s\u0103 evit\u0103m inclusiv luarea de ostatici. Autor: Ana Revenco, ministra afacerilor interne Potrivit lui Revenco, au fost instaurate m\u0103suri suplimentare care au fost dispuse imediat \u00een data de 30 iunie, suplimentare la acele care deja sunt \u00een derulare la toate punctele de trecere a frontierei pe \u00eentreg teritoriul \u021b\u0103rii din momentul de c\u00e2nd Rusia a declan\u0219at r\u0103zboiul din Ucraina. Suplimentar la acele m\u0103suri care au fost deja dispuse, s-a ad\u0103ugat majorarea num\u0103rului de echipe de patrulare. A fost inclusiv revizuit\u0103 \u0219i consolidat\u0103 componen\u021ba acestor echipe de patrulare. Totodat\u0103, au fost instituite posturi de for\u021be speciale \u00een Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u. \u201e\u00cen mod special ne-am focusat pe punctele de trece a frontierei pe linia care denot\u0103 un risc cu mult mai sporit \u0219i aceasta este linia cu Ucraina\u201d, a precizat ministra. \u201eAu fost de asemenea, revizuite modalit\u0103\u021bile de analiz\u0103 a riscurilor astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 dispunem de informa\u021bii suplimentare necesare care s\u0103 ne ajute s\u0103 lu\u0103m decizii privind ac\u021bionarea \u00een cazul semnal\u0103rii unor situa\u021bii de risc mai specifice. R\u0103m\u00e2nem mai vigilen\u021bi \u0219i r\u0103m\u00e2nem mai consecven\u021bi. Suplimentar a fost deja declan\u0219at controlul complex al activit\u0103\u021bilor opera\u021bionale \u0219i organiza\u021bionale ce \u021bine de punctul de trecere a frontierei \u00een Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u. Este absolut necesar \u0219i suntem obliga\u021bi s\u0103 cunoa\u0219tem despre factorii care au favorizat producerea acestui eveniment tragic. Autor: Ana Revenco, ministra afacerilor interne \u00cen acela\u0219i timp, un grup de speciali\u0219ti cu o vast\u0103 preg\u0103tire \u0219i experien\u021b\u0103 din multe domenii precum ordine \u0219i securitate public\u0103, securitatea frontierelor, preg\u0103tirea efectivelor, interven\u021bie si for\u021be speciale, politici, standarte interna\u021bionale, din toate armele subordonate Ministerului Afacerilor Interne, deruleaz\u0103 investiga\u021bii, fiecare pe palierul s\u0103u care \u021bine de func\u021bionalitatea punctului de trecere a frontierei \u00een Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u. Rezultatele vor fi disponibile \u00een termen de 30 de zile, astfel \u00eenc\u00e2t aceast\u0103 radiografie a func\u021bionalit\u0103\u021bii \u0219i interoperabilit\u0103\u021bii cu alte institu\u021bii care au atribu\u021bii \u0219i sarcini, care sunt tangen\u021biale func\u021bionalit\u0103\u021bii punctului de trecere a frontierei \u00een Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u, s\u0103 accentueze unde trebuie s\u0103 \u00eembun\u0103t\u0103\u021bim aceast\u0103 interoperabilitate \u0219i activitate interinstitu\u021bional\u0103. Mai mult, a fost accelerat \u0219i exerci\u021biul de analiz\u0103 a conformit\u0103\u021bii tuturor reglement\u0103rilor ce \u021bin de func\u021bionarea punctului de trecere a frontierei \u00een Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u, la standardele interna\u021bionale, cu referire \u00een primul r\u00e2nd la standardele ICAO care vizeaz\u0103 securitatea aeronautic\u0103 \u0219i componenta de ordine \u0219i securitate public\u0103 \u00een Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u. La fel, s-a dat curs acceler\u0103rii examin\u0103rii evalu\u0103rii conformit\u0103\u021bii infrastructurii \u0219i altor proceduri care \u021bin de func\u021bionalitatea \u0219i de organizarea activit\u0103\u021bilor \u00een cadrul Aeroportului Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u. Toate aceste controale \u0219i evalu\u0103ri, aceste exerci\u021bii de verificare a conformit\u0103\u021bii, \u201ene vor indica asupra acelor zone care r\u0103m\u00e2n a fi vulnerabile \u0219i vor puncta, la modul concret, unde \u0219i cum trebuie s\u0103 intervenim pentru a asigura nivelul potrivit de securitate, at\u00e2t pentru cet\u0103\u021beni, pasageri, pentru angaja\u021bii din aceast\u0103 infrastructur\u0103, c\u00e2t \u0219i pentru speciali\u0219tii din institu\u021bii cu mandat de ordine \u0219i securitate public\u0103.\u201d Au fost deja f\u0103cute publice informa\u021bii de c\u0103tre Procuratura General\u0103 \u00een raport cu investiga\u021biile care au fost declan\u0219ate. O dat\u0103 ce investiga\u021biile vor fi finalizate, Procuratura General\u0103 va decide c\u00e2nd va face publice informa\u021biile de interes public, at\u00e2t \u0219i c\u0103tre noi din sistemul de afaceri interne, sistemul de securitate na\u021bional\u0103, pentru a nu admite a\u0219a tip de tragedii. Este important acum s\u0103 r\u0103m\u00e2nem consecven\u021bi, s\u0103 ne mobiliz\u0103m, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 asigur\u0103m acel mediu necesar de securitate pentru to\u021bi cet\u0103\u021benii. Autor: Ana Revenco, ministr\u0103 a afacerilor interne Preciz\u0103m c\u0103, dou\u0103 persoane au decedat \u00een urma unui atac cu arm\u0103 de foc la Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u. Incidentul s-a \u00eent\u00e2mplat la 30 iunie curent, dup\u0103 ce unui cet\u0103\u021bean din Tadjikistan de 43 de ani i-a fost interzis\u0103 intrarea \u00een Republica Moldova din considerente de securitate. \u00cen timpul \u00eenso\u021birii sale c\u0103tre zona de tranzit pentru a fi returnat, acesta a \u00eempu\u0219cat mortal un poli\u021bist de frontier\u0103 \u0219i un angajat din securitatea aeroportuar\u0103, cu arma sustras\u0103 de la un angajat al poli\u021biei de frontier\u0103. Men\u021bion\u0103m c\u0103, procurorul general Ion Munteanu anun\u021b\u0103 c\u0103 Procuratura General\u0103 a intentat dosar penal pe cauz\u0103 de omor cu circumstan\u021be agravante, specific\u00e2nd c\u0103 nu este ini\u021biat dosar pe cauza infrac\u021biunii de terorism. Men\u021bion\u0103m c\u0103, \u00een seara zilei de 3 iulie, b\u0103rbatul acuzat de dublul omor a murit pe patul de spital. Totodat\u0103, cet\u0103\u021beanul Tadjikistanului, \u00eenvinuit de dublul omor la Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u, va fi \u00eenmorm\u00e2ntat \u00een \u021bara sa de ba\u0219tin\u0103. Rudele b\u0103rbatului au ini\u021biat procedura de repatriere a cadavrului. Informa\u021bia a fost confirmat\u0103 pentru AGORA de c\u0103tre purt\u0103torul de cuv\u00e2nt al Ministerului Afacerilor Externe \u0219i Integr\u0103rii Europene (MAEIE), Igor Zaharov la 5 iulie curent.",
            "category": "Assault",
            "media": "[![Ministra afacerilor interne anun\u021b\u0103 c\u0103 au fost instituite mai multe m\u0103suri speciale la Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u](https://storage.agora.md/api/v1/t/3c1444f322394240adbf4cfe7213406cf42b50c7/public/fit_1280)](https://storage.agora.md/api/v1/t/3c1444f322394240adbf4cfe7213406cf42b50c7/public/fit_1280), [dou\u0103 persoane au decedat \u00een urma unui atac cu arm\u0103 de foc la Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u](https://agora.md/2023/06/30/live-text-atacul-de-la-aeroportul-international-chisinau-cum-s-au-derulat-evenimentele), [procurorul general Ion Munteanu anun\u021b\u0103 c\u0103 Procuratura General\u0103 a intentat dosar penal pe cauz\u0103 de omor cu circumstan\u021be agravante](https://agora.md/2023/07/01/procurorul-general-interimar-si-seful-igp-fac-noi-declaratii-despre-atacul-de-la-aeroport-live), [cet\u0103\u021beanul Tadjikistanului, \u00eenvinuit de dublul omor la Aeroportul Interna\u021bional Chi\u0219in\u0103u, va fi \u00eenmorm\u00e2ntat \u00een \u021bara sa de ba\u0219tin\u0103](https://agora.md/2023/07/05/invinuitul-de-dublul-omor-la-aeroportul-chisinau-va-fi-inmormantat-in-tadjikistan-rudele-au-initiat-procedura-de-repatriere?fbclid=IwAR0kOH57lG-Kz6OqrPEJUKUHuqva6bNyElIDdaMLqqAKpOrNB5byQi_IXHM)",
            "danger_level": "87.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:06:14/21:01",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, strada Calea Orheiului, \u00een spatele sta\u021biei Badiu",
            "title": "Pavilionul cu bucluc (VIDEO)",
            "description": "Un parc, p\u00e2n\u0103 acum pustiu, din cartierul Po\u0219ta Veche \u00ee\u0219i propune s\u0103 devin\u0103 un mic epicentru al evenimentelor culturale din zon\u0103. Activista urban\u0103, Lilia Nenescu, a gestionat construc\u021bia unui pavilion, care, potrivit ei, este un prim pas spre popularizarea terenului. Totu\u0219i, drumul de la idee la realizare a fost lung \u0219i anevoios, astfel c\u0103 pavilionul care, \u00een mod normal ar fi trebuit s\u0103 fie gata \u00een jum\u0103tate de an, s-a construit mai bine de doi ani. 14 iunie 2023, 21:01 \u30fb Irina Harea Lilia Nenescu, \u00eempreun\u0103 cu Asocia\u021bia Comunit\u0103\u021bi Active activeaz\u0103 de mai mul\u021bi ani \u00een cartierul Po\u0219ta Veche. T\u00e2n\u0103ra spune c\u0103 acesta este unul dintre cele mai defavorizate cartiere din ora\u0219, cel mai prost conectat la infrastructur\u0103 \u0219i chiar la transport. De aceea, activista a \u00eencercat s\u0103 pun\u0103 pe ro\u021bi ideea cre\u0103rii unui pavilion care ar servi drept loc de \u00eent\u00e2lnire pentru to\u021bi cei pasiona\u021bi de art\u0103 \u0219i de frumos. \"Acest pavilion are func\u021bia de a aduce mai mult\u0103 vizibilitate spa\u021biului, de a fi primul element de infrastructur\u0103 din acest spa\u021biu \u0219i de a diversifica activit\u0103\u021bile pe care le pot face \u00een acest parc.\" Autor: Lilia Nenescu, activist\u0103 de mediu Totu\u0219i, proiectul care, teoretic trebuia s\u0103 fie gata \u00een cel mult jum\u0103tate de an s-a \u00eentins mai mult de doi ani. Lilia Nenescu sus\u021bine c\u0103 mai \u00eent\u00e2i proiectul a \u00eenceput pe calea clasic\u0103 care prevede ob\u021binerea unui certificat de construc\u021bie \u0219i de urbanism de la Prim\u0103rie. \"A fost foarte complicat procesul, p\u00e2n\u0103 la urm\u0103 ne-am \u00eenglodat \u0219i nu am reu\u0219it s\u0103 ob\u021binem autoriza\u021bia de construc\u021bie.\" Autor: Lilia Nenescu, activist\u0103 de mediu Pe ultima sut\u0103 de metri, c\u00e2nd pavilionul era aproape gata, autorii proiectului au descoperit c\u0103 a fost comis\u0103 o gre\u0219eal\u0103 \u00een calculul cantit\u0103\u021bii de grinzi necesare \u0219i asta a crescut costul proiectului cu \u00eenc\u0103 17.000 de lei. Nenescu spun c\u0103, din \u00eent\u00e2mplare sau din ghinion, s\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103 s-a produs un act de vandalism \u0219i cineva a incendiat pu\u021bin scena pavilionului. Astfel, au fost nevoie de repara\u021bii care au adus cu ele costuri suplimentare de \u00eenc\u0103 4.000 de lei. Antreprenorul care execut\u0103 lucr\u0103rile sus\u021bine c\u0103 dac\u0103 ar fi fost la \u00eendem\u00e2n\u0103 toate resursele necesare, proiectul ar fi fost gata \u00een trei luni. \"Probleme au fost mai multe - cu locul, unele gre\u0219eli \u00een proiect, s-au adunat toate \u0219i avem ceea ce avem. A r\u0103mas s\u0103 punem pietri\u0219ul \u0219i finaliz\u0103m procesul.\" Autor: Alexandru Suman, antreprenor Am discutat cu pretorul sectorului R\u00ee\u0219cani pentru a \u00een\u021belege care este aportul autorit\u0103\u021bilor locale \u00een sus\u021binerea acestei ini\u021biative. Vlad Melnic a declarat c\u0103 pentru acest proiect, Pretura sectorului R\u00ee\u0219cani a oferit 120.000 de lei, iar societatea civil\u0103 a avut un aport de 20.000 de lei. \"Ce \u021bine de pretura sectorului R\u00ee\u0219cani, unde au fost consult\u0103rile \u00eempreun\u0103 cu societatea civil\u0103 a fost executat totul. Dac\u0103 \u00eentre timp ei au \u00eencercat s\u0103 modifice proiectul, major\u00e2nd costul pavilionului, Pretura nu a putut s\u0103 dea bani de asupra. Asta nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 noi nu ne-am onorat obliga\u021biunile.\" Autor: Vlad Melnic, pretorul sectorului R\u00ee\u0219cani Pavilionul se afl\u0103 \u00een parcul de pe strada Calea Orheiului, \u00een spatele sta\u021biei Badiu \u0219i la momentul \u00een care este publicat acest reportaj este deja accesibil pentru to\u021bi doritorii de a petrece timpul \u00een aer liber.",
            "category": "Arson",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/f384144763260d6d4db7a95e22ddea51091ffaac/public/fit_1280",
            "danger_level": "20.0",
            "radius": 0.1
        },
        {
            "whenHappened": "2023:05:21/17:43",
            "location": "Republica Moldova, Chi\u0219in\u0103u, Pia\u021ba Marii Adun\u0103ri Na\u021bionale",
            "title": "Radiografia visului european: Mii de oameni au ie\u0219it \u00een PMAN pentru a spune c\u0103 vor s\u0103 aib\u0103 viitorul de partea lor (VIDEO)",
            "description": "Mii de oameni au ie\u0219it \u00een Pia\u021ba Marii Adun\u0103ri Na\u021bionale pentru a-\u0219i confirma dorin\u021ba de a tr\u0103i \u00eentr-o \u021bar\u0103 european\u0103. Ei sus\u021bin c\u0103 integrarea \u00een Uniunea European\u0103 ar putea fi o \u0219ans\u0103 pentru ca \u021bara noastr\u0103 s\u0103 aib\u0103 un viitor mai bun, mai prosper \u0219i mai sigur. 21 mai 2023, 17:43 \u30fb Irina Soltan Oamenii au venit din diferite localit\u0103\u021bi, inclusiv din capital\u0103 \u0219i din diaspor\u0103. \u00cen spatele cuv\u00e2ntului \u201esperan\u021b\u0103\u201d ei spun c\u0103 se ascund no\u021biuni precum: pacea, salarii mai mari, revenirea diasporei acas\u0103. \u201eEu am venit cu prezen\u021b\u0103 pozitiv\u0103 \u0219i cu durere \u0219i mi-a\u0219 dori ca noi s\u0103 intr\u0103m \u00een UE de sine-st\u0103t\u0103tor. Fiecare ar trebui s\u0103 vin\u0103 aici a\u0219a cum \u00eei spune inima, nu s\u0103 fie adunat cu autobuze sau de la Universitate. S\u0103 vin\u0103 fiecare a\u0219a cum g\u00e2nde\u0219te inima lui\u201d, a spus o femeie. \u201eVia\u021ba se va schimba, noi cu Rusia am v\u0103zut ce via\u021b\u0103 am avut. Vrem s\u0103 fim un pic \u00een lumea european\u0103. Civilizat\u0103\u201d, a spus un b\u0103rbat. \u201eStabilitate, lini\u0219te, pace. Nu trebuie s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00eenapoi. Doar \u00eenainte, alt\u0103 ie\u0219ire nu-i. Dac\u0103 vrem s\u0103 tr\u0103im omene\u0219te\u201d, a spus un b\u0103rbat. \u201ePentru mine Europa \u00eenseamn\u0103 libertate, a nu fi a\u0219a sub dictatur\u0103. S\u0103 fim liberi \u0219i s\u0103 putem lua tot ce este bun de la toate p\u0103r\u021bile. Europa ne creeaz\u0103 a\u0219a condi\u021bii\u201d, a spus un b\u0103rbat. \u201eEuropa pentru noi e tot. Asta e securitate, libertate, democra\u021bie, bun\u0103stare. \u0218i pentru b\u0103tr\u00e2ni, \u0219i pentru tineri, \u0219i pentru cei care au dizabilit\u0103\u021bi\u201d, a spus o femeie. Cet\u0103\u021benii prezen\u021bi la Adunarea \u201eMoldova European\u0103\u201d au votat o Rezolu\u021bie, prin care au afirmat aspira\u021bia Republicii Moldova de a deveni membru cu drepturi depline al Uniunii Europene. La \u00eendemnul pre\u0219edintei Maia Sandu \u0219i al mai multor oficiali, mii de oameni au ie\u0219it, duminic\u0103, \u00een Pia\u021ba Marii Adun\u0103ri Na\u021bionale pentru a-\u0219i exprime dorin\u021ba, deschiderea \u0219i aspira\u021bia de a deveni parte a marii familii europene.",
            "category": "Protest",
            "media": "https://storage.agora.md/api/v1/t/24e713833986f9c3dce9bc6bedb0525408443a12/public/fit_1280",
            "danger_level": "10.0",
            "radius": 0.1
        }
    ]
}